552141
5538
Ban đầu khi đọc được vài chương của quyển sách, cảm thấy chán, khó hiểu và..nhàm...vì đã lâu rồi không đọc lại sách viết theo phong cách phương tây (vì bị ngôn lù hóa quá lâu), nên có những bước tiến rất chậm, 2 tuần chỉ nhích được vài trang. 

sau đó mới thử xem phim, xem được 20p đầu thì những câu chữ trong sách lại được hình dung ở trong đầu nên đã quyết định tắt phim, giở sách và bắt đầu tập trung đọc. 

Theo từng diễn biến từng ngày trong cuộc hôn nhân của Amy và Nick mới cảm thấy..đôi khi cưới một người vợ luôn hung dữ la ó..cũng sẽ không kinh khủng bằng một người vợ mà bản thân không biết rằng..cô ta sẽ làm gì, sẽ ra sao, sẽ đưa mình đi đến đâu. Rằng từ ban đầu đã bắt đầu lừa nhau bằng một vai diễn thì đến sau cùng ... cũng phải đánh đổi vài thứ để cho người kề vai bên mình thấy "you see, who i am". 

Kết lại, vẫn là nên đọc, đọc để thấy.....mình vẫn còn tốt chán so với cô gái đầy mưu mô, quỷ quyệt như Amy :) .
5
2104811
2017-03-23 21:37:23
--------------------------
525637
5538
Vừa nhận được sách mình thấy khá thất vọng vì Tiki  giao cho mình quyển sách đã cũ và có vẻ như đã đọc qua rồi vậy . Chỉ điều này làm mình thất vọng tuy nhiên nội dung sách thì đã không làm mình thất vọng. Mong là Tiki sẽ rút kinh nghiệm 
4
1650430
2017-02-15 15:02:54
--------------------------
502049
5538
Tôi vô cùng đánh giá cao tác phẩm này. Cuốn sách có bố cục chặt chẽ, nội dung lôi cuốn nhưng mang đầy tính nhân văn. Cuốn sách như lời tâm sự của những người phụ nữ trong xã hội mà ở đó họ không thể hiện được chính kiến của mình, luôn bị phụ thuộc vào người đàn ông.
Tôi đã say mê đọc cuốn sách từ khi mua về đến nhà. Bìa sách đẹp, dày, màu sắc hơi hướng u ám nhưng không gây sợ hãi mà còn kích thích sự tò mò ở người đọc.
4
1151345
2016-12-29 15:10:39
--------------------------
491197
5538
Là một người khá thích đọc truyện trinh thám, đối với cá nhân mình thì đây là một cuốn sách vô cùng hấp dẫn. Mình biết đến quyển sách này là từ sau khi xem bộ phim cùng tên "Gone Girl". Câu chuyện được mô tả bằng các chương xen kẽ của hai nhân vật chính: Amy và Nick. Amy là một nữ chính vô cùng ấn tương. Chủ đề tội phạm được lồng ghép rất tài tình vào cuộc hôn nhân đầy phức tạp của hai nhân vật.
Tiki chuyển hàng khá nhanh, sách vẫn mới.
4
919450
2016-11-16 22:14:58
--------------------------
489190
5538
Mình biết cuốn sách này nhờ xem phim trên kênh H B O. Vì mê phim nên thấy tiki có sách bèn vào xem nhận xét. thấy có rất nhiều nhận xét tích cực nên mình mới quyết định mua quyển sách này để tặng mình nhân ngày 20 tháng 10.
Và thật sự cuốn sách này đã ko làm cho mình thấy thất vọng. Lôi cuốn từ đầu đến cuối và giúp mình hiểu rõ hơn tâm lý phức tạp của nhân vât nư chính. Vừa đáng thương vừa đáng trách, nhưng cũng đầy nghị lực dù cô ấy làm mọi thứ có hơi thái quá.
5
535636
2016-11-06 23:04:21
--------------------------
487947
5538
Lời khuyên Gone girl dành cho tất cả mọi người là: "Hãy tỉnh táo trước hôn nhân, không nên đặt niềm tin quá lớn vào một người nào khác. Khi bạn kết hôn với một con quỷ thì sớm muộn gì bạn cũng xuống địa ngục thôi!". Truyện với lối dẫn dắt làm cho người đọc không đoán trước được khiến người đọc không thể đặt quyển sách xuống. Tiki giao hàng rất nhanh và đóng gói cẩn thận, mình mua gói bookcare nên được bọc rất đẹp dày dặn. Mong Tiki sẽ luôn giữ được phong cách phục vụ tốt như thế này.
4
739450
2016-10-28 19:18:15
--------------------------
475801
5538
Hôn nhân thật sự là nấm mồ, truyện rất hay rất đáng để dành thời gian ra đọc, tiếc là không có phiên bản tiếng Anh, nếu có thì sẽ hay hơn nữa vì tiếng Việt dịch không sát nghĩa sẽ không thể hiểu được, mà vì hay quá nên mới chỉ đọc hết 1/2 truyện đã phải lên đây viết rivew. Đây là lần đầu đọc truyện nước ngoài, và cảm thấy đây đúng là sự lựa chọn đúng đắn. Xin review thêm vài cuốn nữa là the great gatsby, the fault in our stars, one day. Đó là 3 cuốn best nhất từng đọc!
5
467296
2016-07-16 14:56:48
--------------------------
472758
5538
Hôn nhân có thực sự là nấm mồ của tình yêu không? Tớ nghĩ trong cuốn sách này thì chắc chắn hôn nhân ở đây chính là nấm mồ của tình yêu rồi, là cơn ác mộng không thể nào dứt ra ở đây được. Đáng sợ, kinh hoàng và đầy bất ngờ. Lúc đầu cứ ngỡ rằng mọi thứ đã rõ rành rành rồi và cứ thế kết thúc đi. Nào ngờ càng đi vào gần cuối tác phẩm thì than ôi mình đã tin nhầm người rồi sao. Không thể thế được. Tội ác phải được trừng phạt chứ thế mà hắn ta đã thoát được nhưng mà "Gieo nhân nào gặt quả ấy". Địa ngục chuẩn bị đến với cô rồi! Chuẩn bị đi!
4
508336
2016-07-09 22:47:29
--------------------------
471735
5538
Tôi chỉ biết đến Gone Girl khi xem bộ phim cùng tên của đạo diễn David Fincher năm 2014 và hoàn toàn bị thuyết phục với lối diễn xuất của cô nàng Amy. Thế nên tôi quyết tìm mua cho bằng được cuốn sách này. Xuất phát từ một vấn đề hết sức đời thường Gillian Flynn đã tạo ra một câu chuyện kinh dị thực sự. Lời thoại của cả hai nhân vật chính trong chuyện luôn luôn ám ảnh tôi. Sau khi đọc xong cuốn tiểu thuyết hơn 600 trang thì có thể nói David Fincher đã đưa đầy đủ những gì hay nhất của tiểu thuyết. Đây là bộ phim chuyển thể hiếm hoi mà khi đưa lên màn ảnh vẫn không thua kém gì so với nguyên bản. Một tác phẩm đáng đọc cho các cặp đôi yêu nhau!
5
14119
2016-07-08 21:49:13
--------------------------
463881
5538
[Lưu ý: Nhận xét này của mình có bình luận một vài chi tiết trong truyện]

Cuốn sách trinh thám đầu tiên mình đọc, về một vấn đề đang được mọi người quan tâm chú ý. Phần đầu tác phẩm có diễn biến khá chậm, là cuộc sống hôn nhân của Nick và Amy. Tuy nhiên đây chính là mấu chốt khiến chúng ta bị lừa, khi đọc phần hai và phần ba. Mình cũng không phải trường hợp ngoại lệ. Thực sự ngỡ ngàng và hiểu ra nhiều tình tiết cũng như ngụ ý của tác giả. Diễn biến cuộc tìm kiếm cô gái mất tích trở nên gấp gáp và li kì hơn khi đọc đến hai phần cuối. Lúc đó mình mới thực sự hiểu Amy Nhật Kí không phải là Amy Thật, và Amy Thật đã có một sự che đậy hoàn hảo để mọi người tin vào Amy Nhật Kí. Những manh mối thật-giả lẫn lộn khiến mình không biết phải tin vào đâu là đúng. Một trải nghiệm tuyệt vời!
Bản dịch của Alphabooks rất hay, lời văn mạch lạc và trau chuốt. Sách dày và chất lượng giấy in tốt tuy có hơi mỏng một chút. 
Cuối cùng mình xin trích lại nguyên văn gốc câu nói mà mình yêu thích nhất ở cuốn tiểu thuyết này: "I was told love should be unconditional. That's the rule, everyone says so. But if love has no boundaries, no limits, no conditions, why should anyone try to do the right thing ever? If I know I am loved no matter what, where is the challenge?"

4
734849
2016-06-29 18:31:24
--------------------------
448226
5538
Đây là quyển tiểu thuyết mình yêu nhất, vì nó kết hợp tất cả những gì mà mình mong muốn: trinh thám, hành động, lãng mạn, đấu trí và cả những chân lí về cuộc sống nữa. Đọc xong cuốn này, không những là rùng mình, ám ảnh mà còn là những suy nghĩ không dứt về nó. Mặc dù câu chuyện này đã được chuyển thể thành phim, nhưng mình vẫn khuyên các bạn hãy tìm đọc nó để cảm nhận được sâu sắc hơn về câu chuyện này. Truyện lôi cuốn ngay từ những trang đầu tiên và khiến mình nghẹt thở và hồi hộp đến tận những câu, những từ cuối cùng. Cuốn sách đáng có!
5
530790
2016-06-15 16:37:51
--------------------------
445805
5538
gone girl là cuốn sách đầu tiên mình mua của tác giả Gillian Flynn tặng bạn nhân dịp sinh nhật. Thật sự là lúc đầu nó cũng không yêu thích cuốn sách này mấy vì không hợp thể loại của nó. Vào hè vì chán nên nó đã đọc và phản hồi tốt với mìnhvề nội dung cuốn sách này nên mình cũng mua về đọc thử. Đúng thật cuốn sách đã cho mình cái nhìn mới về hôn nhân gia đình. Bằng lối dẫn khéo léo kết hợp giữa tình cảm, kinh dị và trinh thám, tác giả đã mang đến cho tôi cái nhìn mới đó. Không phải cuộc hôn nhân nào cũng tốt đẹp cả, phải suy nghĩ chọn lựa kĩ càng để không hối hận đời người
4
900397
2016-06-10 21:59:26
--------------------------
442377
5538
Càng cảm thấy Amy là một người vợ điên loạn, hoang dại càng khâm phục nữ tác giả Gillian Flynn, sự pha trộn giữa các yếu tố tâm lý, tình cảm, trinh thám, rùng rợn khiến cho quyển sách này có điểm nhấn khác biệt so với các quyển tiểu thuyết cùng thể loại.
Theo nhận xét riêng của mình thì Amy dẫu mang tâm lý khá "bệnh" nhưng tất cả cũng chỉ xuất phát từ sự cầu toàn trong tình yêu và đời sống hôn nhân mà cô mong ước, Nick chồng cô quả rất "xứng đáng" khi có một người vợ đối trọng với anh, đọc đến hết quyển sách những gì mà mình cảm nhận được là: thực sự đôi vợ chồng này sinh ra là dành cho nhau, dù "không bình thường" thì đó cũng là màu sắc riêng trong cuộc sống của họ.
Hôn nhân quả thật phức tạp.
5
1046224
2016-06-04 22:09:32
--------------------------
430241
5538
một cuốn sách nên đọc , lôi cuốn theo từng trang đọc.Dịch giả bám sát theo từng chi tiết khiến cho bộ sách trở nên hoàn hảo hơn.Đây là cuốn đầu tiên mình đọc của GILLIAN FLYNN và nó làm mình thật choáng ngợp và để lại một cái kết hoàn hảo và ám ảnh cũng như một sự chuyển thể thành phim không kém gì chuyện.HÔN NHÂN LÀ NẤM MỒ CỦA TÌNH YÊU.Lố hành văn của tác giả đã khéo léo kết hợp cả vấn đề hôn nhân, trinh thám, cũng như kinh dị.Nên đọc cuốn sách này dành cho những người đã có hôn nhân và để ngẫm nghĩ lại



5
1293912
2016-05-14 20:46:47
--------------------------
427365
5538
Mình mua cuốn sách này đã lâu lắm rồi, xếp xó trong bàn, nhưng lần này mới có thời gian rảnh rỗi để đọc. Thực sự lúc đầu đọc, tình tiết hơi không liền mạch nên mình đọc hơi chán. Nhưng càng đọc mình lại càng thấy hay và quyết định phải đọc xong cuốn sách trước khi đi ngủ. Nội dung mình không nói rõ được, với lại các bạn khác đã review hơi kỹ. Nhưng đừng mất hứng thú. Các bạn phải thử đọc đến hết cuốn sách này. Sách rất hay các bạn ạ. Âm mưu và tình ái :D ngay cả khi coi phim rồi cũng nên đọc nhé
5
493617
2016-05-09 07:11:01
--------------------------
424704
5538
Mình mua quyển sách này dùm chị dâu. Chị đi coi phim về thích quá phải mua bằng được. Mình thì chưa đọc sách nhưng đã coi phim, cảm thấy nội dung phim rất thú vị. Đôi khi tự hỏi nên nhìn nhận mối quan hệ của cặp vợ chồng trong sách như thế nào. Quyển sách nói về 2 kẻ đã chán ghét nhau đến mức bày ra các trò lừa dối hòng trừng trị nhau? Họ thật sự là 2 kẻ thù miễn cưỡng sống chung hay họ vẫn còn yêu thương nhau, bị thu hút và không thể rời xa nhau. Anne thích Nick trên truyền hình là điều có thật, cô tiếp tục lựa chọn anh ta và thậm chí dùng mọi thủ đoạn để ràng buộc anh ta. Còn Nick thì vì con hay tận đáy lòng anh không muốn thoát khỏi Anne. Dù thế nào họ vẫn là một cặp xứng đôi vừa lứa, nồi nào úp vung nấy. Tất cả ồn ào xung quanh, truyền thông và cả một anh si tình đáng thương, một cô em biết quan tâm cũng chỉ là thứ gia vị cho cuộc sống của Nick và Anne, bị họ lôi kéo, lợi dụng và từ bỏ. Đúng là một cặp vợ chồng đáng chán. Quyển sách khiến người ta nhìn lại hôn nhân của mình, để thấy hôn nhân thật là phức tạp, bản ngã của con người thật phức tạp. Con người không ngừng vọng động bởi những mong muốn, toan tính và dễ rơi vào bế tắc. 
4
30454
2016-05-02 16:32:13
--------------------------
421879
5538
Cuốn sách khiến người đọc nghĩ về mối quan hệ vợ chồng, về tình yêu. Có một cốt truyện rất lạ, tác giả đã vẽ nên Amy dường như là một người phụ nữ đặc biệt, cô ta thông minh, tỷ mỉ và có một sự biến thái không hề nhẹ ở đây. Rất phục bộ não của tác giả đã tạo ra một cuốn sách với nội dung tâm lý tình cảm xã hội những cũng thu hút được sự tò mò của người yêu thích thể loại trinh thám như mình! Thường thì mình không hay để ý lắm chuyện tình cảm nhưng khi đọc cuốn sách này thì mình rút ra là khi yêu một người đừng cố xây một hình ảnh lý tưởng để họ yêu mình, cũng như đừng yêu một tượng đài của một người chứ không phải con người thật cuả họ, cái tượng đài ấy rốt cục cũng chỉ khiến cả 2 mệt mỏi và chán ghét cái mqh đấy thôi.
4
1240047
2016-04-26 01:29:00
--------------------------
412332
5538
Mua khá lâu, nhưng những trang đầu với cấu tứ có chút hấp dẫn nhưng giọng văn lại cực thong thả... khiến tôi gấp lại sách, để rồi cho đến khi được xem bộ phim Gone girl... thật sự... khó diễn tả được... nên lại lọ mọ đến với sách, nhấm nháp lại từng dòng chữ... Hay, nhưng với tôi, điều buồn nhất lại chính là nó ko thể lôi t ngay từ đầu mà phải đánh 1 vòng rất xa qua bộ phim. Dù sao trong muôn vàn tác phẩm dạo gần đây, được đọc nó xem như một bookmark khiến tôi nhớ lại thời kì vàng son lúc trước. Khi mà những thể loại thế này luôn đi đến mức tận cùng, chiếm một vị trí trong tim, khiến người ta háo hức từ tận tâm can...
4
60725
2016-04-07 15:52:45
--------------------------
411428
5538
Một câu chuyện tuyệt vời, rất thiết thực và cũng không kém phần ám ảnh. Câu chuyện tập trung chủ yếu vào những tình tiết của một vụ mất tích mà qua đó thể hiện những góc nhìn rất thực tế mà ai trong chúng ta cũng có thể gặp phải. Tìm được tình yêu, đến với nhau và sau đó là cả một bi kịch hôn nhân. Nhân vật nữ chính đáng trách mà cũng rất đáng thương, cô chính là nạn nhân trong chính tình yêu và cuộc sống hôn nhân của mình. Câu chuyện có chiều sâu và rất đáng suy ngẫm.
5
923880
2016-04-05 23:36:16
--------------------------
400052
5538
Lúc mua quyển sách này, tôi khá đắn đo lựa chọn, vì sợ sẽ không phù hợp với tôi, vì thực ra thể loại trinh thám tội phạm này thực sự kén người đọc. Nhưng tôi vẫn quyết định mua, và tôi không hề sai lầm. Một cuốn tiểu thuyết tôị phạm phải nói là cực kì hấp dẫn người đọc, một khi đã cầm trên tay được rồi thì khó mà buông xuống được. Gillian Flynn đã mang đến cho tôi một cảm xúc thật sự không thể diễn tả bằng lời được, một cuốn sách mà bạn sẽ không thấy phí tiền khi mua.
5
211114
2016-03-18 18:57:19
--------------------------
395211
5538
Khác với nhiều người, tôi mua quyển sách này khi ở rạp đang chiếu film. Bởi vì tôi nghĩ, đọc sách sẽ giúp mình hiểu hơn tại sao diễn biến tâm trạng của nhân vật và tại sao nhân vật lại hành động như vậy. Mọi người khi đọc xong sẽ có xu hướng ghét nhân vật nữ vì cô ấy quá thâm hiểm, rắp tâm đặt bẫy người chồng, một người phụ nữ hung ác. Nhưng tôi lại khác, tôi cảm thông cho nhân vật nữ và căm hận người đàn ông trong chuyện. Có phải, tất cả những thứ người đàn ông phải chịu là do anh ta ngay từ đầu đã phản bội vợ của mình ư?. Những cái anh ấy nhận được là quá xứng đáng. Tôi hiểu, một người phụ nữ khi yêu sẽ đem hết tất cả cho người mình yêu và chỉ yêu mỗi anh ấy, làm mọi thứ vì anh ấy. Nhưng một khi người phụ nữ đã bị phản bội , đã bị làm cho tổn thương thì mọi sự trả thù đều là xác đáng.
Quyển sách miêu tả tâm lý nhân vật sâu sắc, tình tiết hay, thú vị. Đọc sách mà như thể đang là một nhân vật đang chứng kiến câu chuyện ấy vậy
5
462354
2016-03-11 16:31:07
--------------------------
390501
5538
Mình đã xem phim trước rồi mới đến đọc truyện.Và thực sự mình đã rất choáng ngợp khi thấy rằng truyện hay hơn rất nhiều lần. Bằng tài năng của mình, Gillian Flynn đã tạo ra câu chuyện qua câu chữ sống động hơn bất cứ bộ phim nào. Người ta thường nói hôn nhân là một nấm mồ và đúng như vậy.Cuộc hôn nhân của Nick Dunne và Amy chính là một nấm mồ đúng nghĩa.Tình yêu giữa họ, theo như lời tác giả, chính là một tình yêu vô kỉ luật và chính nó đa biến cuộc hôn nhân của họ trở nên thảm khốc và khủng khiếp.Gillian Flynn quả thực là phi thường khi tạo ra được một Amy thông minh, xảo quyệt đến đáng sợ và thậm chí là tâm thần.Cô ta là người phụ nữ có chồng ngoại tình vì quyết tâm trả thù, quyết tâm dành lại những vinh quang của tình yêu thủa trước, đã sẵn sằng tạo ra nhưng cái bẫy tinh vi đến không ngờ, đẩy người chồng của mình xuống vực sâu tội lỗi.Chính Nick cũng phải thốt lên rằng : "tôi căm ghét cô ta nhưng cũng ngưỡng mộ cô ả khốn nạn này.." khi từng mánh khóe của Amy lật tẩy.Và Nick, anh ta cũng chẳng phải là nhân vật chính diện, càng không phải là người bị hại trong cuộc hôn nhân này.Anh ta ngoại tình, anh ta thay đổi và chính anh ta đã trực tiếp biến Amy thành con người đáng sợ như thế.Chính hai nhân vật này đã vờn nhau qua từng câu chữ, tạo ra một câu chuyện kịch tính.Đặc biệt là chính câu chuyện của họ đa lột trần những mặt phức tap của cuộc sống hôn nhân.Quả không ngoa khi nhận xét Gillian Flynn sinh ra là để viết truyện trinh thám khi cô đã viết nên cuốn sách hấp dẫn như vậy
5
295322
2016-03-03 23:21:45
--------------------------
389664
5538
Cuốn sách này lúc đọc thì rất cuốn hút nhưng thực sự đọc xong thì lại cảm thấy rất điên và hư cấu. Câu chuyện mà tác giả miêu tả lúc bạn đầu quá dài dòng, lê thê. Có những đoạn không cần thiết như những câu hỏi của báo giới, những lời nói thừa thãi của những cô nàng làm màu. Đọc xong tôi chả theo phe của ai, cả Nick lẫn Amy, cả hai đều điên theo những cách khác nhau. Quả thực cô nàng Amy này cũng thật là rảnh, lúc nào cũng theo đuổi sự hoàn hảo đến nỗi tự dựng chuyện của mình cho tất cả mọi người và điều khó tin là mọi người đều tin vào nó. Còn Nick thì anh chàng cũng chả tốt đẹp mấy, lúc nào cũng nói yêu Andie nhưng có bao giờ công khai tình cảm với cô trước mọi người đâu. Là đàn ông kiểu như: "Anh yêu em nhưng ..." Chỉ tội cho cô nàng Go thôi
4
80511
2016-03-02 16:19:55
--------------------------
383841
5538
- Tôi đã có dịp thưởng thức nó khi một người thấy giới thiệu, một tiểu thuyết tirnh thám tội phạm quá xuất sắc và hoàn hảo. Đó là mặt trái của hôn nhân, địa điểm mà không phải bất cứ cô gái nào cũng muốn tới mặc dù rất yêu người bạn đời của mình. Một góc khuất đáng sợ, khiến người ta rùng mình, u uất đến nỗi ẩm mốc. Một cố gái có chiều sâu đáng sợ, tác giả rất khéo léo, uyển chuyển và điêu luyện trong việc xây dựng hình tượng nhân vật. Mặc dù người ta thường bảo hôn nhân là nấm mồ của tình yêu nhưng thật ra không phải như vậy, thông điệp chính xác hơn mà tôi nghĩ là đừng khiến hôn nhân thành nấm mồ của tình yêu
5
286362
2016-02-21 13:03:23
--------------------------
381159
5538
MÌnh từng nghe về cuốn sách này rất nhiều lần. Ấn tưởng đầu tiên về cuốn sách là bìa sách hình cô gái được thiết kế 1 cách rất kì bì. Có thể nói ngoài vấn đề trinh thám thì vấn đề về hôn nhân gia đình được nhắc đến nên có thể thấy sách không khô khan tí nào. 2 nhân vật chính không phải là người hoàn hảo đó là điều mình khá thích so với các câu chuyện thường đọc với những nhân vật chính hoàn hảo trong thế giới của họ. 
Tuy nhiên 1 điểm trừ nhỏ là sách dày cực kì và khổ to, nên rất khó vừa nằm vừa đọc nhưng với cuốn tiểu thuyết nhiều tình huống như vậy thì độ dày của sách không thể khắc phục được. Sau khi xem sách, mình sẽ tìm tới phim để xem và so sánh.
4
285764
2016-02-16 18:08:33
--------------------------
378649
5538
Trước giờ mình hầu như không có hứng thú với những tác phẩm tình cảm lãng mạn, nhưng khi tiếp xúc với Gone Girl thì quả thực quan điểm của mình về thể loại này đã thay đổi hẳn. Tác phẩm không mang quá nhiều sự "ướt át" của tình cảm mà hòa lẫn vào đó là thực trạng hôn nhân của xã hội Hòa Kỳ nói riêng và thế giới nói chung qua ngòi bút tinh tế của Gillian Flynn. Nội dung thì làm cho người đọc hoàn toàn bất ngờ, có thể sốc với vài người. Lời khuyên chân thành là bất kì một con người yêu sách nào cũng nên đọc qua một lần.
5
328218
2016-02-06 17:11:31
--------------------------
377215
5538
Lúc đầu mình chỉ mua vì tò mò, sau này mới thấy vì sao đây là tác phẩm đứng nhất trên Goodreads (cộng đồng mọt sách lớn nhất thế thới) thể loại Mystery and Thriller hồi 2012. 
Truyện được kể theo góc nhìn của 2 nhân vật chính, được chia thành 3 phần. Ở phần 1, góc nhìn của cô vợ được kể lại qua cuốn nhật kí, đây là phần mở đầu thuộc kiểu chậm chạp nhất mình từng đọc, có nhiều lần mình băn khoăn rốt cuộc là nó hay ở chỗ nào, nhưng thực ra ở phần 2 mới là "bắt đầu" của truyện. Ở phần 2 và 3, góc nhìn của cô vợ không còn là từ cuốn nhật kí mà là từ chính cô. Nhiều thứ đã được nhác đến ở phần 1 lại được lôi ra và làm sáng tỏ. Phải nói thật đọc đến giữa truyện có nhiều "plot twist" đến nỗi mình không phân biệt được đâu là thật đâu là giả... 
Nói chung phần "ruột" sách thì không phải bàn nữa, nhưng chưa hoàn toàn mãn nguyện vì phần... "vỏ" sách. Sách được bao bằng bookcare nhưng chắc là khi để trong kho hay khi giao hàng bị vấn đề gì đó, mà bị nén cong một nữa cuốn, gáy sách bị gãy, khi cầm có cảm giác cộm rõ ràng. Vì nguyên nhân khách quan này nên mình chỉ để 4 sao
4
767616
2016-02-01 22:43:48
--------------------------
372929
5538
Đây là một trong những cuốn truyện có yếu tố trinh thám rất hay và  lôi cuốn. Khi đọc cuốn sách này mình có cảm giác tác giả đã dẫn dắt được mình đi theo lối cảm xúc của nhân vật trong truyện.  Bất kì khi đọc đến suy nghĩ của nhân vật nào mình đều có sự đồng cảm với cách hành động và suy nghĩ của nhân vật đó. Các tình tiết rất hồi hộp và lôi cuốn, khiến mình không thể dừng đọc cho đến khi câu chuyện kết thúc. Ngôn từ hành văn của dịch giả cũng trơn tru và mạch lạc. Một cuốn sách đáng để đọc.
4
180164
2016-01-22 16:03:27
--------------------------
369503
5538
Gone girl là truyện theo đánh giá cá nhân tôi thật sự là rất cuốn hút .... Ngay từ lần đọc giới thiệu sơ qua nội dung truyện mà cá nhân tôi đã không thể rời mắt khỏi ... Câu chuyện như lôi cuốn tôi vào từng lời văn nét chữ ... Những nút thắt nội dung hay đến nghẹt thở luôn ấy >v< không thể tin rằng chỉ đơn thuần bề ngoài cái gia đình hạnh phúc như vậy nhưng mà sau cái cuộc sống hôn nhân hạnh phúc đó lại là những mâu thuẫn trong hôn nhân và càng lên cao trào thì người vợ mất tích một cách bí ẩn. Càng đọc càng thấy hay và cuốn hút pha lẫn hồi hộp.
5
1074301
2016-01-15 21:36:11
--------------------------
361805
5538
Theo mình, đây xứng đáng là một trong những tác xuất sắc trong thể loại truyện trinh thám. Tác phẩm đã bao gồm đủ hai yếu tố làm nên sự hấp dẫn của thể loại truyện trinh thám là tạo ra sự tò mò cho người đọc và yếu tố bất ngờ. Điểm cộng nữa cho tác phẩm là sự sáng tạo trong lối hành văn, dẫn dắt câu chuyện trên cuốn nhật ký của nhân vật nữ.
Còn so sánh giữa cuốn tiểu thuyết với bộ phim dựa trên tác phẩm này, thì theo mình, bộ phim chưa thể truyền tải được những gì đặc sắc nhất của tiểu thuyết, đặc biệt là diễn biến nội tâm của hai nhân vật chính.
5
997316
2015-12-31 17:09:33
--------------------------
348882
5538
Đó chính là lời nhận xét của nhà phê bình nổi tiếng Evan Lockhart khi lần đầu cầm Gone Girl trên tay. Quả thực, Gillian Flynn đã tạo nên một câu truyện không chỉ đầy vẻ bí ẩn, mà ẩn sâu trong đó là những câu hỏi khó có thể nắm bắt, khó có thể trả lời được. Gập sách lại, trong đầu ta đầy những câu hỏi như vậy: "Em đang nghĩ gì vậy?" "Em cảm thấy thế nào?" "Chúng ta đã làm gì với nhau thế này?" Đó cũng là những câu hỏi của mọi cuộc hôn nhân, khi mà một người chồng ngoại tình lấy phải một cô vợ hiểm độc, họ sẽ phải hỏi đến câu cuối cùng: "Chúng ta sẽ làm gì đây?"
4
502467
2015-12-07 09:59:44
--------------------------
341085
5538
Cuốn sách viết về cuộc điều tra vụ mất tích của một cô gái xinh đẹp - vợ của Nick - người đàn ông bị tình nghi là đã thực hiện vụ án này. Tuy nhiên, mình thấy mặc dù có vẫn có những manh mối để dẫn dắt câu chuyện nhưng mức độ cao trào vẫn chưa có. Viết về điều tra tội phạm nhưng mình không cảm thấy hồi hộp, gay cấn. Hơn nữa, đôi khi cách viết nhật ký của các nhân vật hơi lan man, gây khó hiểu và xa rời tình tiết mà độc giả đang theo dõi. Tuy nhiên cũng có một số tình tiết khiến mình khá bất ngờ, cách nhìn về 2 nhân vật càng về sau càng thay đổi. Cuốn sách không quá hấp dẫn nhưng cũng không đến nỗi tệ. 
4
689454
2015-11-21 09:37:03
--------------------------
338922
5538
Đây là một trong những tiểu thuyết tội phạm hay nhất mình từng coi. Mỉnh đã coi cuốn này bằng tiếng Anh nhưng vì biến đổi tâm lý nhân vật quá là nhiều nên coi rất mệt, khi chuyển qua tiếng Việt mình thấy dịch giả đã dịch rất thoát ý để người đọc không chỉ hiểu mà còn cảm nhận được tâm lý nhân vật. 
Truyện đem lại cho người đọc nhiều xúc cảm lẫn lộn không biết là nên yêu hay ghét nhân vật chính. Người bị ghét lại trở nên đáng thương, người đáng thương lại trở nên kinh khủng tạo ra nhiều bất ngờ cho người đọc 
5
347895
2015-11-17 08:21:58
--------------------------
332891
5538
Như đa số các bạn ở đây, mình cũng được coi phim trước rồi mới lùng mua quyển sách này..

Quyển sách đã đem đến những cảm xúc dâng trào, những suy nghĩ  day dứt về cuộc sống hôn nhân gia đình. Nói sơ về hình thức, bìa sách được làm chứa đựng nhiều ẩn ý, gây cảm xúc mạnh cho người đọc. Khổ sách hơi to nên có thể gây khó chịu xíu khi độc. Nhưng bù lại font chữ và dàn trang rất tốt nên đọc lâu không bị mỏi mắt.

Duy chỉ có một điều là đọc sách có cảm giác không hồi hộp, dồn dập như khi xem phim. Nhưng nó vẫn đem đến một trải nghiệm rất khác.
5
712799
2015-11-07 08:44:21
--------------------------
331688
5538
Mình tìm đọc quyển này sau khi xem bộ phim cùng tên. Mặc dù đã xem phim nhưng  đọc truyện mình vẫn thấy hết sức lôi cuốn, hồi hộp theo từng trang giấy. Với những chú thích chi tiết, mô tả tâm trạng nhân vật sinh động giúp mình hiểu rõ hơn về bộ phim. Gillian Flinn quả là một tác giả tài ba với cách kể truyện lôi cuốn dẫn dắt độc giả đi từ bất ngờ này đến bất ngờ khác. Ngay đầu tác phẩm Amy bất ngở biến mất với những câu đố bỏ dở và rồi sau đó xuất hiện là người dàn dựng lên tất cả
Đọc xong truyện và mình chỉ có thể nói là "Thật tuyệt vời!"
4
461442
2015-11-04 22:47:30
--------------------------
319510
5538
Mình chưa đọc tiểu thuyết trinh thám bao giờ, đến khi cầm quyển Gone Girl trên tay thì cảm giác đầu tiên là khá nặng và đầy bí ẩn :)) Cách mà tác giả trình bày câu truyện khá lạ đối với mình, đoạn đầu chưa có gì lắm nhưng càng đọc càng hút, càng bất ngờ. Từ đầu tác giả hướng sự nghi ngờ vào người chồng, về sự phản bội, ngoại tình, giế hại vợ, nhưng bất ngờ mọi thứ lại bắt đầu từ người vợ- người luôn mong muốn sự hoàn hảo, phục tùng, yêu thương từ bạn bè hay người bạn đời theo kiểu bệnh hoạn. Truyện rất lôi cuốn người xem, cảm ơn Tiki.
5
459451
2015-10-08 21:51:46
--------------------------
317417
5538
sách đẹp, ấn tượng, khá dày và nặng, không thích hợp mang theo. Nội dung sách khá ổn, tác giả như đang thuật lại câu chuyện của bản thân, qua đó khắc họa sâu sắc tính cách của nhân vật, các tình tiết cuốn hút và khá sinh động. Tuy nhiên phần đầu khá dài nên khiến người đọc khá nhàm chán. Mình có xem phim chuyển thể từ truyện này nên mói quyết định mua, thường thì thấy sách hay hơn phim, nhưng không biết sao lần này các tình tiết trong truyện khi đưa lên phim có vẻ hay hơn, nhưng đọc truyện cũng thấy có cái vui của nó, dù sao cũng khá thích sách này. Cảm ơn Tiki.
3
575567
2015-10-03 12:40:51
--------------------------
315659
5538
Tôi như bị lôi cuốn vào các tình tiết trinh thám của vụ án. Cuốn sách kể về vụ mất tích của người vợ. Bằng lối dẫn dắt câu chuyện tài tình, tác giả làm cho người đọc hướng sự nghi ngờ vào người chồng, cho rằng anh ta là một người phụ bạc, có ý sát hại vợ. Rồi tiếp theo tác giả lại hé lộ các tình tiết hướng về người vợ, về việc cô ta cài bẫy đổ oan cho chồng tội sát hại, độc giả lại hướng sự chú ý về biểu hiện của người vợ, rồi tới lúc cuối tác giả lại như mở ra vụ việc cô gái không hề bị giết hại....
4
294072
2015-09-29 09:43:46
--------------------------
312131
5538
Mất 3 tuần lễ mới đọc xong cuốn sách rất dày này. Gone girl hấp dẫn và ly kỳ từ đầu cho đến trang cuối cùng. Cách khắc họa nhân vật, tình tiết vô cùng sinh động và kỹ lưỡng. Câu chuyện tạo sự cuốn hút đặc biệt và đem đến cái kết thật bất ngờ. Thảo nào không quá ngạc nhiên khi đây luôn là một trong những cuốn sách bán chạy trên thế giới thời gian gần đây. Bản dịch tiếng Việt tốt, câu chữ rõ ràng và vẫn giàu hình tượng. Hình thức sách đẹp, giấy tốt, in cỡ chữ vừa, đọc không mỏi mắt.
5
531312
2015-09-20 21:08:47
--------------------------
299973
5538
mình cũng mua nhiều thể loại truyện này trên tiki rồi mình thấy cuốn này cũng tâm đắt, tác giả thì mình chưa bao giờ tìm hiểu và biết rõ nhưng cũng ngưỡng mộ lắm, lời văn rất hay và sắc bén, nhân vật được khắc họa từng chi tiết,cách xây dựng thực cãnh rất hay, thành công khi biến tấu cô gái mắc bệnh tâm thần trong chuyện, và nhiều chi tiết li kì, sinh động nhất là  đến lúc cuối cùng Nich vẫn không sống thật được với chính con người mình, mình củng hài lòng về bìa sách, chất lượng giấy củng rất tốt
5
588237
2015-09-13 16:57:28
--------------------------
299184
5538
Thật sự biết đến cuốn sách này là lúc bộ phim được chuyển thể từ cuốn sách ra rạp chiếu phim. Sau khi xem phim xong, mình đã quyết định mua sách vì phim cũng khá hay và mình lại là một mọt yêu trinh thám. Tuy nhiên mình đã bị thất vọng khá nhiều, vì sách không hay như mình tưởng tượng. Cũng với những tình tiết đó nhưng lên phim có vẻ nó sống động và hay hơn nhiều. Phần đầu sách khá dài dòng, văn phong quá ủy mị và dài dòng. Tác phẩm không hề đi vào hướng chính mà khá lang mang. Mình chỉ mới đọc được nữa cuốn và không thể cố gắng cho đến cuối cuốn sách. 
3
53222
2015-09-13 03:53:30
--------------------------
299051
5538
Biết quyển sách này lúc bộ phim cùng tên đang nổi, người ta nói đọc sách sẽ hay hơn xem phim nên mình quyết phải đọc quyển này trước khi xem phim. Giờ thì sách cũng đọc rồi, phim cũng đã xem và cảm giác sau khi đọc và xem là "sợ cuộc sống hôn nhân". Sợ cái cuộc sống mà trong đó hai con người cứ sống không là chính mình. Nick và Amy họ tiếp tục sống với nhau là vì điều gì? Vì hạnh phúc thật sự chăng? Vì họ thật sự cần nhau chăng? Hay vì một cái "hạnh phúc không giống ai"? Tuy quyển sách thật sự không như mình mong đợi nhưng tôi thấy không đến nỗi nào và cũng nên đọc nó để rút ra điều gì đó cho bản thân.
3
493102
2015-09-12 23:31:10
--------------------------
298712
5538
Hình ảnh của bìa là điều thu hút tôi đầu tiên, nên tôi đã vào Tiki xem chi tiết về nó và bị lôi cuốn bởi nội dung mà mua luôn, lại còn đúng vào lúc Tiki giảm giá cao nữa. Như tôi đã đọc và xem phim, thì đây là tác phẩm trinh thám khá thành công của tác giả. Nick, Amy, họ đến với nhau, kết hôn, nhưng liệu đó có phải là cuộc hôn nhân xuất phát từ tình cảm của hai phía? Hay họ chỉ là đang ảo tưởng và ngộ nhận về đối phương? Và để giải đáp những thắc mắc này, bạn nên đọc hết câu chuyện. Tin tôi đi, nếu phim làm bạn hài lòng thì sách còn làm bạn hài lòng hơn, bởi có những tình tiết, cảm xúc nhân vật xung đột ra sao phim đâu thể nào lột tả được. Đáng mua và đọc để khám phá thêm một cách nhìn khác về hôn nhân lắm đấy.
4
346015
2015-09-12 20:40:36
--------------------------
297959
5538
Phim Gone girl thì rất là nổi tiếng và rất hồi hộp đáng xem, nên khi thấy sách mình cũng mua về đọc. Câu chuyện rất dài, cốt truyện hay, có nhiều điểm viết rõ ràng hơn trên phim, tuy nhiên vẫn có sự hồi hộp và hấp dẫn khi đọc, dù cho đã biết trước nội dung. Có thể với thể loại này, với một bộ phim có ngôn ngữ điện ảnh tốt sẽ ngắn gọn, gay cấn và dễ dàng theo dõi hơn. Dù sao đây cũng là quyển sách phụ nữ nên đọc. Với giá bìa chưa giảm thì tính ra khá đắt, nhưng mình may mắn mua được lúc sách giảm 40%, nên chất lượng sách cũng rất là xứng đáng. Tuy nhiên mình không thích ảnh bìa lắm.
4
3243
2015-09-12 12:10:59
--------------------------
297829
5538
Truyện là câu chuyện tình yêu tưởng như thật đẹp, tưởng như sinh ra họ đã là của nhau rồi. Nhưng sự thật sau đó là cả một bi kịch, bởi họ đến với nhau không phải chính là bản thân họ, Nick, Amy. Chỉ là những ảo ảnh có họ gặp nhau và yêu nhau. Nên sau hôn nhân, họ bị choáng, bối rối, vật vã tìm lối ra cho cuộc hôn nhân để về đúng điểm ảo ảnh ban đầu mà họ đã xây dựng nên khi chưa kết hôn. Đến cuối cùng, Nich vẫn không sống thật được với chính con người mình. Amy cũng thế, cô cố gắng dồn ép, gọt dũa Nick trở thành hình mẫu cô yêu tích nhưng đó vẫn không phải là Nick. Họ như học cách chấp nhận nhau và giả như mọi việc đều ổn. Chỉ có điểm sáng, sau tất cả những điểm tối âm mưu họ dành cho nhau đó là sự tồn tại của một sinh linh bé nhỏ sắp ra đời. Câu chuyện thật dễ làm người ta thật sự sợ hãi hôn nhân.
2
691198
2015-09-12 10:27:35
--------------------------
290825
5538
Phụ nữ đẹp và thông minh thực sự là một sinh vật vô cùng nguy hiểm. Mình quyết định mua cuốn này sau khi xem phim bởi quá cuốn hút bởi bộ phim đó, thông thường thì đọc sách luôn hay hơn phim nhưng cuốn sách này thì khác. Mặc dù không quá li kì hấp dẫn như những hình ảnh được dựng trên phim nhưng cũng không đến nỗi quá tệ vẫn là một tác phẩm nên đọc, chắc có lẽ mình đã kì vọng quá nhiều. Cuốn sách này được bình chọn là một trong 10 cuốn sách mọi phụ nữ nên đọc.

4
173637
2015-09-05 20:10:00
--------------------------
290700
5538
Mình đã quyết định đặt mua quyển sách này nhiều lần nhưng điều hết hàng mãi đến lần này mới sở hữu nó được. Thật sự thì đọc truyện không hay bằng xem phim. Cốt truyện hay, cách khắc họa nhân vật cũng khá tốt nhưng cách chuyện của tác giả lại dài dòng và đôi chỗ không thu hút lắm. Vì đây là một tiểu thuyết khá dài nên cần phải cân nhắc trước khi đọc nha. Giá bìa so với chất lượng và số trang in như vậy theo mình thì khá ổn. Nói chung thì cũng tạm hài lòng về quyển này.
3
431055
2015-09-05 17:51:31
--------------------------
290263
5538
Một cuốn sách thật sự hay!Mình đã đọc cuốn sách này trước khi xem phim và cuốn sách này cũng như bao cuốn mình thấy là lúc nào đọc sách cũng hay hơn là xem phim!Mình đảm bảo với bạn rằng nếu bạn dù có xem phim rồi thì vẫn nên mua cuốn sách này vì thật sự gone girl là một cuốn sách thật sự hay ,hay hơn cả khi xem phim!Chất liệu sách thì khỏi phải nói,giấy sách rất tốt!Một câu chuyện hấp dẫn và đầy bí hiểm và nội dung càng hay và bí hiểm hơn khi cách sử dụng ngôn từ của tác giả qua sư là tuyệt vời!Cuốn sách còn là một món quà đầy ý nghĩa khi bạn tặng một ai đó!!!!
5
413637
2015-09-05 10:48:29
--------------------------
288998
5538
Mình có cái thói quen kỳ cục là xem phim trước rồi mới đọc sách, vì mình biết đằng nào sách cũng hay hơn.
Nhưng ở trường hợp này thì quá sức tưởng tượng.
Xem phim mình đã thấy ảo diệu lắm rồi, mình cứ ngỡ đến lúc đọc truyện sẽ không còn gì bất ngờ nữa, nhưng mình vẫn té ngửa, từ cái cách tác giả khắc họa một cô nàng Amy-không-hoàn-hảo-một-cách-Tuyệt-vời chỉ thông qua những trang nhật ký vu vơ của cô, hay mối quan hệ như roller-coaster của hai vợ chồng nhà Dunne, cho đến cú lộn ngược tình thế ngoạn mục của một "người đã chết".
Và khi bạn nghĩ bạn biết chuyện gì sắp xảy ra ư, không hề, mọi thứ lại đảo lộn lần nữa. Và lần nữa.
Đây không hề là một câu chuyện lãng mạn như cái tựa đề của nó, đây là một trò đấu trí công phu và tàn nhẫn và không lối thoát. Đây là,,, hôn nhân.
Bạn, cũng như Nick Dunne, sau rốt vẫn không thể hiểu nổi. Họ là ai? Họ đang nghĩ gì? Họ đã làm gì nhau thế này?
4
72447
2015-09-04 01:08:46
--------------------------
282761
5538
Đọc truyện thì tình thiết hấp dẫn hơn, chi tiết hơn, đọc sách xong rồi xem film thì mạch film nhanh hơn nhiều. lối viết của tác giả hay nhưng về cách phân chia thì làm cho người đọc khá mệt, vì tâm lý thay đổi theo nhân vật liên tục nhưng lệch nhau. đang thấy hứng thú ở nhân vật nam thì bị chuyển sang nhân vật nữ và ngược lại. Nhưng sự hồi tưởng của 2 người ko giống nhau mà dòng suy nghĩ của nhân vật nữ chậm hơn nhân vật nam. Nói chung đọc sách thì cũng phải suy nghĩ giữ lắm mới theo được nhịp truyện.
3
534851
2015-08-29 13:31:53
--------------------------
279289
5538
Mình mua cuốn sách này cũng do hiệu ứng từ phim ảnh, phần nữa vì tò mò muốn biết nội dung. Nhưng sau khi đọc thì mình cảm thấy thất vọng và “tiếc tiền”. Mình không đọc bản gốc (tức bản tiếng Anh) nên không rõ là văn phong của tác giả hay là do cách dịch của dịch giả mà mình cảm thấy lối hành văn không thu hút, dài lê thê. Cái kết cũng không khiến mình bất ngờ, cũng bởi vì lối hành văn. Thực sự là cũng phải cố gắng khá nhiều để có thể đọc hết được cuốn dày như vậy. 

2
388344
2015-08-26 17:21:47
--------------------------
276972
5538
Mình biết cuốn sách sau khi bộ phim cùng tên được phát hành. Có thể nói mình khá kì vọng vào cuốn sách này vì thấy phần lớn mọi người đều dành cho nó những lời khen và không tự nhiên nó lại trở thành cuốn sách hot như vậy. Tuy nhiên, có lẽ do mình đọc quá nhiều review nên khi đọc sách không còn cảm giác bất ngờ và hấp dẫn như mình nghĩ. Một cuốn sách khổ lớn và quá dày như vậy thì thực sự không phải sự lựa chọn sáng suốt khi bạn đã biết nội dung.
3
94893
2015-08-24 15:50:36
--------------------------
270818
5538
Mình tìm đọc truyện sau khi đã xem film Gone Girl. Thành thật mà nói truyện đọc không quá hay như film. Nhưng cũng là 1 tiểu thuyết nên đọc, Tác giả rất thành công khi khắc họa hình ảnh 1 cô vợ có vấn đề về tâm thần, đã tự biên tự diễn cuộc đời của mình và của chồng, và cực kỳ thông minh, đã biết lợi dụng tất cả sức mạnh truyền thông để biến cái không thể thành có thể. Các nhân vật được xây dựng rất xuất sắc, cốt truyện đầy bất ngờ....
5
62433
2015-08-18 16:58:22
--------------------------
267632
5538
Câu chuyện quay quanh về 2 vợ chồng và những vướng mắc trong cuộc đời họ. Khắc họa nhân vật rõ ràng, nhiều tình tiết hấp dẫn và biến đổi trái ngược với những gì ban đầu khiến cho mình cảm thấy càng thú vị hơn. Qua đây mình cũng cảm thấy rằng sức mạnh truyền thông thật đáng sợ, có thể đổi trắng thay đen, thay đổi cuộc sống của một con người. Một câu truyện rất đáng trải nghiệm đối với những bạn nào có máu trinh thám như mình.
4
167086
2015-08-15 18:37:12
--------------------------
267150
5538
Chả hiểu sao mình thấy gone girl không hay như mình tưởng, không kinh dị như mình nghĩ. Nhưng bù lại quyển sách cũng có kha khá điểm cộng. Đầu tiên là cách viết của tác giả rất tuyệt. Về quan điểm hay suy nghĩ mình rất thán phục người viết, cái cách ông nhìn nhận mọi việc, miêu tả tâm lý, chi tiết, sắc nét. Tiếp theo là cốt truyện: hợp lý. Thực sự khiến mình khá bất ngờ, khiến ghét ông chồng kinh khủng rồi sau đấy ghét cả hai người này luôn. Tuy thế có lẽ kiểu hôn nhân gia đình này không hợp với mình mà mình muốn kinh dị hơn nên thấy chưa hay bằng xem phim, đặc biệt là đoạn cuối truyện khiến mình rất nhức nhối. Chắc cả câu truyện điều ấn tượng nhất chính là những yếu tố bất ngờ tác giả đem lại, vì thế định cho ba sao nhưng nghĩ lại tặng bốn sao cho nó vậy.
4
28222
2015-08-15 11:30:02
--------------------------
259040
5538
Mua cuốn sách này khi nó được giảm hẳn 50% , mình khá là lo lắng về nội dung không biết nó có hay không. Và khi cầm trên tay cảm giác đầu tiên của mình là rất thích thú, cuốn sách đẹp như thế, to và dày như thế mình mua chỉ với 85k mà giờ đã trở về trên 120k. Về nội dung thì cuốn sách cũng không làm mình phải thất vọng, càng đọc càng thấy nhân vật Amy quá xảo quyệt. Bỏ dở giữa chừng để xem phim chuyển thể, xong mình thấy truyện lại hay hơn hẳn, kết cấu truyện không dự liệu trước ,cực kì hồi hộp và gay cấn. Mình khá hài lòng với cuốn sách này và cảm ơn đợt giảm giá sốc của Tiki, mong là còn nhiều dịp may mắn như vậy nữa.
4
52762
2015-08-09 01:54:32
--------------------------
258819
5538
Phải nói rằng đọc truyện mới hiểu được toàn bộ cái kịch tính, toàn bộ cái hay trong diễn biến của câu chuyện. Nói thật thì mình tìm đến tác phẩm này sau khi xem qua bộ phim chuyển thể và thật sự mình bị ấn tượng bởi toàn bộ kế hoạch âm mưa của nhân vật chính. Xuyên suốt câu chuyện là cuộc  chạy đua với thời gian trong công cuộc tìm kiếm 1 cô gái bị mất tích mà đối tượng tình nghi không ai khác lại chính là chồng cô. Vậy đậu là nguyên nhân cho cả kế hoạch này? Hãy đọc sách rồi bạn sẽ biết
4
39383
2015-08-08 21:04:20
--------------------------
255132
5538
Trước khi mua cuốn sách này thì mình đã xem Gone Girl rồi. Tình tiết phim, cách dẫn dắt vô cùng lôi cuốn khiến mình muốn tìm hiểu về bộ phim này hơn. Rồi mình biết đến cuốn sách Gone Girl của Gillian Flynn. Lúc mới đầu đọc thì không có vẻ hấp dẫn lắm nhưng càng đọc mình lại càng thấy ngấm và hồi hộp, muốn đọc thêm nhiều để xem Nick và Amy sẽ làm gì. Quả thật đọc sách thì mình hiểu thêm nhiều chi tiết khác mà trong phim không có. Và có nhiều tình huống được diễn tả còn kinh khủng hơn cả trên phim nữa chứ...
5
199551
2015-08-05 19:44:37
--------------------------
254266
5538
Lúc mua đọc nhận xét của mọi người thấy bị chê nhiều quá nên cũng có hơi hoang mang. Nhưng vì mê quá nên quyết định mua luôn :)) Đọc thì thấy không quá thất vọng. Cách dựng truyện và cách viết của tác giả rất lôi cuống, hấp dẫn. Amy và Nick với cuộc hôn nhân của họ đầy bí ẩn, đi giải mã từ bí ẩn này sang bí ẩn khác. Amy được Gillian Flynn xây dựng là một cô gái thông minh nên mình rất kết điểm này. Tác giả tạo nhiều tình tiết rất gây cấn, hồi hợp. Bìa sách thì khỏi chê, nên mua.
3
184169
2015-08-05 09:35:21
--------------------------
252016
5538
Gone Girl là một cuốn đang bị khen chê lẫn lộn khá nhiều. Phần 1 tiết tấu có hơi chậm một tí. Phần 2 mới gay cấn hơn hẳn. Tuy nhiên cá nhân mình thấy sự hơi chậm và những chi tiết tình cảm của Phần 1 hoàn toàn hợp lý vì thể hiện diễn biến nội tâm và tính toán mưu mẹo của Amy, những thứ qua Phần 2 sẽ khó vì diễn tiến đã trở nên dồn dập hơn. Ai không tiêu hóa được mấy chi tiết mùi mẫn sẽ không thích Phần 1. Mình thì thấy mùi mẫn trong Gone Girl bình thường thôi vì là sự mùi mẫn có tính toán âm mưu. Gấp cuốn sách lại, trong lòng mình hơi gợn sự sợ hãi, sự thâm độc của đàn bà.
3
112948
2015-08-03 12:26:53
--------------------------
251283
5538
Mình biết đến quyển sách này qua bộ phim cùng tên. Mình rất thích phim này, xem mà phải để não hoạt động không nghỉ. Truyện không làm mình thất vọng, hay hơn cả phim, cách viết của  tác giả đầy ám ảnh, đọc vô cùng cuốn hút. Ban đầu cảm giác truyện hơi chậm và có phần nhạt nhưng càng về sau cáng gay cấn. Amy là một người phụ nữ thông minh và khá xảo quyệt, cô đã chỉ rõ bản chất của hôn nhân, tình yêu. À điểm ấn tượng nhất là phần kết thúc, tuy không như mình nghĩ nhưng rất hay, đáng để suy nghĩ.
5
551124
2015-08-02 16:52:25
--------------------------
250845
5538
Tôi tìm xem sách sau khi xem bộ phim chuyển thể cùng tên. Sách có cách xây dựng cốt truyện với kết quả khó có thể dễ dàng dự đoán. Các sự kiện trong cuốn sách diễn tiến theo hướng xoắn khiến cho người đọc phải không ngừng dự đoán những gì đã thực sự xảy ra và sẽ xảy ra. Các nhân vật chính và nhân vật phản diện khiến tôi khá bối rối để phân biệt ai là chính ai là tà, liệu có ai thực sự tốt trong quyển sách này hay không. như để quyết định ai là người tốt ở đây và ai không. Vì vậy, câu chuyện khiến tôi và có lẽ phần lớn người đọc không thể đoán trước với cách xây dựng nhân vật độc đáo này.
4
352140
2015-08-02 10:56:59
--------------------------
250311
5538
Gone girl so với hai tiểu thuyết trước của Gillian Flynn có vẻ không được đánh giá cao bằng nhưng vẫn thuyết phục được người đọc bởi cốt truyện khó đoán,gay cấn ,Truyện xem lẫn lời kể nhật kí của Amy với câu chuyện đi giải mã sự mất tích của Amy của người chồng Nick. Càng về sau chuyện càng gay cấn,người đọc càng nhận ra cuộc hôn nhân của Amy và Nick cũng vướng phải nhiều mâu thuẫn về tiền bạc,tình yêu.Mình xem phim trước rồi mới tò mò nên mua luôn về .Khi đọc truyện có  chiều sâu và nhiều chi tiết mới lạ hon mà chỉ xem phim thì không có được.
4
411359
2015-08-02 10:12:12
--------------------------
245502
5538
"Vết cắt hành xác" và "Bóng ma ký ức" là 2 con quái vật bệnh hoạn ghê tởm có cái mõm đen ngòm sẽ nuốt chửng độc giả vào bụng, hoặc là, phun nọc độc khiến đầu óc độc giả tối tăm đến tê liệt. Nhưng "Cô gái mất tích" thì khác, tiết tấu rất chậm chạp, nội dung rất đời thường. Đến mức nhiều bà nội trợ đọc những dòng tâm sự trong nhật ký của Amy còn có thể giật mình "sao giống vợ chồng tôi thế". (Mong là các bà sẽ không vì đồng cảm mà bắt chước Amy).
Trong "Cô gái mất tích", Gillian Flynn lại 1 lần nữa phá vỡ quan điểm "phụ nữ là phái yếu". Và đặc biệt hơn 2 tiểu thuyết trước, lần này bà đã đưa ra 1 cặp đôi "mạt cưa mướp đắng" hoàn hảo.
Nửa đầu cuốn sách là những lời kể đan xen của 2 vợ chồng Nick - Amy. Rất chậm, rất-chậậậậậm. Dần dần qua lời kể của Nick (với cảnh sát và công chúng) và Amy (với nhật ký và công chúng), cuộc sống gia đình của họ hiện ra, từng chút từng chút rơi rụng lớp sơn hào nhoáng bên ngoài, lộ ra 1 cuộc hôn nhân không hề hoàn hảo như-người-ta-tưởng.
Nửa sau của cuốn sách bắt đầu vào nhịp điệu nhanh và dồn dập hơn. Hóa ra cả Nick và Amy đều là những người kể chuyện không đáng tin, đều có những bí mật che giấu độc giả. Tất nhiên, tương đối dễ đoán và chẳng mấy bất ngờ. Có lẽ tất cả độc giả đều mong đợi sự "bất ngờ" đó, giống như đếm những tiếng tích tắc và chờ bom phát nổ.
Điều tôi không thích nhất ở 1 cuốn truyện trinh thám là tôi có thể đoán đúng điều bất ngờ.
Điều tôi không thích nhì ở "Cô gái mất tích" là giọng văn đàn bà, giống y như kiểu chick-lit trong các tạp chí bóng bẩy dành cho nữ giới. Gillian Flynn đã không sử dụng đến sự gai góc vốn có ở 2 tiểu thuyết trước. Cũng dễ hiểu thôi, lần này nhân vật chính là 1 cặp đôi khá giả chứ không phải những kẻ hạ lưu. Nhưng, đơn giản là vì khẩu vị cá nhân thôi, tôi thấy hơi thất vọng.
3
293599
2015-07-28 22:39:31
--------------------------
237911
5538
Thực sự mình thấy đấy là một cuốn sách gây khá nhiều hoang mang cho người đọc. Chắc chắn dưới ngòi bút của Gillian Flynn sẽ làm các bạn ám ảnh và nhận ra cái bản chất thực tế trong hôn nhân và tình yêu. Mình cảm thấy vừa ngưỡng mộ mà cũng vừa kinh sợ Amy, cô vừa thông minh nhưng cũng không kém phần xảo quyệt. Nhưng mình không hiểu tại sao khi mọi chuyện bung bét ra hết rồi mà cuối cùng Nick và Amy vẫn ở bên nhau, liệu mối quan hệ có họ còn có gì được gọi là tình yêu nữa không, sau tất cả những kế hoạch đáng sợ của Amy?. Một cuốn truyện khá dày  nhưng bạn sẽ không phải hối tiếc khi đọc nó đâu.
5
431082
2015-07-22 20:58:04
--------------------------
233532
5538
Mình biết đến cuốn sách là do nhỏ bạn giới thiệu sau khi 2 đứa đi coi phim. Coi phim xong cảm thấy khá là "kinh dị" trước trí thông minh của cô í. Khá ấn tượng, mình mua sách về đọc.
Quả là sách gốc thì sẽ hay hơn phim dựng nên. Tình huống lôi cuốn và chi tiết. Thật sự cách viết văn của tác giả rất tốt và cốt truyện thì cực lôi cuốn. Thật ra mình đã luôn tò mò, đoán già đoán non nhưng không nghĩ cô í chính là thủ phạm. Quá tinh vi, quá thông minh, quá gian xảo. Sự thật luôn được che giấu, cảm thấy hơi "ghê" nhưng rất là thú vị khi đọc xong.
Đọc xong mình quyết định sẽ tìm đọc thêm những tác phẩm khác của Gillian Flynn ^^
5
66202
2015-07-19 18:35:53
--------------------------
230217
5538
Dưới ngòi bút của Flynn,Amy hiện ra khiến tôi cảm thông kinh hãi và khiếp sợ.Nhưng bạn biết điều gì đáng sợ nhất không?Đó là Flynn khiến chúng ta,những độc giả đói khát sự hoàn hảo, trở thành fan hâm mộ cô ta-Amy Tuyệt Vời.Tôi tự hỏi liệu có ai ngoài đời thật dám làm điều mà Amy đã làm không nhỉ ???Flynn đã rất thành công trong việc khiến ta muốn vác về nhà thêm nhiều tác phẩm của bà cho dù nó được viết bằng tiếng anh và tính bằng giá đô đi chăng nữa !
Ngoài ra chất lượng dịch của bản in này cũng khá tốt ,chuyển tải được gần như toàn bộ cái thần sắc đầy đê mê trộn kinh hoàng ngạc nhiên của tác phẩm.
Đáng tiền và đầy đủ tố chất để nhâm nhi trong một buổi trưa hè rực lửa hay một chiều mưa gió quật cây ngã liêu xiêu ^^
4
70090
2015-07-17 12:27:11
--------------------------
228463
5538
   Tôi không có gì nhiều để nói, đây là một cuốn sách rất đáng đọc. Nhiều lần tôi muốn biết cuối cùng chuyện sẽ thế nào với Amy và Nick sau khi tất cả mọi thứ bung bét hết thảy.
   Đối với cuốn sách này thì quá khó, quá khó để viết nhận xét cho nó bởi vì tôi hơi cảm thấy mâu thuẫn về đánh giá của tôi rằng tôi có thực sự thích câu chuyện trong cuốn sách hay không.
   Nhưng xét cho cùng đây vẫn là một cuốn sách gây kinh ngạc về hôn nhân, sự tự yêu bản thân và các nhân vật xuất hiện để được trải qua những thất bại trong cuộc sống bình thường của cuộc khủng hoảng tài chính gần đây: mất việc làm, chuyển chỗ ở, nợ nần, bệnh tật, vân vân...
   Mối quan hệ của Amy và Nick gây bối rối thực sự.
4
529844
2015-07-15 14:33:31
--------------------------
224806
5538
Thường thì người ta hay nói tình yêu sẽ thật đẹp, thật tuyệt; có khi họ sẽ phải suy nghĩ lại sau khi đọc quyển sách này. Một quyển sách trinh thám tuyệt vời, hồi hộp, hấp dẫn, kết cấu lạ lẫm, cốt truyện độc đáo về tình yêu, hôn nhân, sự tin tưởng. Đã thuộc dòng trình thám thì thường không cần review, việc bạn cần làm là chọn một buổi tối rảnh rỗi, kiếm một góc êm ái, và ngốn ngấu quyển sách này thôi. 
Bữa mình còn nghĩ giả như Amy trong Gonegirl gặp lão già trong Lolita thì sẽ như thế nào nhỉ? Thưởng thức nhé!
4
672242
2015-07-09 11:29:52
--------------------------
224444
5538
Đối với những ai đang yêu nhau thì tôi khuyên không nên đọc cuốn sách này vì nó nói một cách rất thực tế về bản chất của tình yêu và hôn nhân.Tôi khâm phục Amy vì sự thông minh và xảo quyệt của cô ta khi đưa chồng mình vào tròng nhưng tôi không thích cô ta.Cho tới giờ nhân vật nữ mà tôi ám ảnh nhất vẫn là Yukiho trong bạch dạ hành,nếu xét về độ lạnh lùng tàn nhẫn thì Yukiho hơn hẳn 1 bậc,cái kế hoạch của Amy nó đầy sơ hở và cô ta buộc phải giải quyết bằng cách trở về với Nick,đó là chưa kể tôi thấy Amy có phần hơi loạn trí nữa.Kết thúc cuối cùng Amy vẫn chung sống với Nick nhưng mối quan hệ của họ là vợ chồng hay chỉ là hai con người đang đấu trí với nhau thật không thể nào biết được.
4
526322
2015-07-08 18:06:37
--------------------------
222382
5538
Cuốn sách này không kể về một tình yêu đầy lãng mạn mà là kể về một cuộc hôn nhân với các khía cạnh đen tối và ám ảnh tột cùng. Nó sẽ làm bạn tò mò, làm bạn bối rối, làm bạn đau lòng, làm bạn kinh tởm, làm bạn ngạc nhiên khi đi từ những bất ngờ này đến bất ngờ khác. Nó chứa đựng sự hồi hộp cùng với những âm mưu được thực hiện và che giấu kín kẽ một cách hoàn hảo mà không có bất kì lỗ hổng hay khoảng trống nào. Và khi bạn nghĩ rằng mình đã tìm ra được manh mối của sự việc, thì bùm, diễn biến câu chuyện lại xoay chuyển theo một chiều hướng khác, dẫn đến một kết thúc hết sức bất ngờ.
5
223142
2015-07-05 14:10:42
--------------------------
221271
5538
Càng đọc càng bị lôi cuốn với cách viết của tác giả. Từng tình tiết cứ thắt nút rồi được mở ra, từng bí mật dần dần hé lộ làm người đọc đi từ bất ngờ này tới bất ngờ khác. Dù coi phim rồi nhưng vẫn không thể bỏ qua 1 trang nào, cảm giác đọc truyện có thể tưởng tượng nhiều hơn phim mang tới rất là thích. Hôn nhân sẽ rất ngọt ngào nếu như hai người có thể thấu hiểu nhau, nếu có sự giả dối thì hôn nhân sẽ là nấm mồ chôn hai con người dưới cùng mái nhà. Quả là cuốn sách rất hấp dẫn và thú vị :D
4
147555
2015-07-03 17:25:09
--------------------------
217210
5538
Bạn sẽ không dứt ra khi trót đọc cuốn truyện này, Với  một người yêu thích lãng mạn và những câu truyện mang tính chất kinh dị thì GONE GIRL làm cho bạn thỏa mãn cả hai điều này...
Lối kể chuyện mới lạ và vô cùng hấp dẫn xuyên suốt toàn bộ tác phẩm khiến người đọc không thể ngừng suy nghĩ về chuyện gì sẽ tiếp tục xảy ra tiếp theo...
Có quá nhiều những đề tài  về tình yêu và hôn nhân quả thật với việc làm mới đến không tưởng này thì nó hoàn toàn kích thích mọi người phải đọc phải đọc cuốn sách này...càng sớm càng tốt
5
488350
2015-06-28 22:55:58
--------------------------
217135
5538
Chắc chắn đây không phải là quyển sách không cho những người sắp bước vào hôn nhân. Ai sắp bước vào hôn nhân khi đọc quyển sách này sẽ có một ác cảm, một nỗi sợ hãi, một sự ám ảnh tột cùng về cuộc sống gia đình. Mình đã đi xem phim này trước khi đọc sách, mình nhận xét đọc sách thấy hay hơn, cảm xúc tâm lí nhân vật được miêu tả đầy đủ và chi tiết hơn, nhưng ánh mắt của diễn viên đóng vai Amy trong phim gây ám ảnh và để lại nhiều cảm xúc hơn.
Tóm lại, phải coi cả phim lẫn sách^^
4
230629
2015-06-28 21:58:45
--------------------------
215866
5538
Hầu hết mọi người gặp nhau lần đầu, khi muốn tìm hiểu đối phương, đều chỉ ra những mặt tốt của mình, những thói xấu hay khiếm khuyết đều cố gắng che lấp đi hết. Và đây cũng chính là tâm lý chung của tất cả mọi người.
Tuy nhiên khi đã quyết định kết hôn lại khác, cả 2 nhân vật chính là Amy và Nick vẫn luôn sống trong sự ảo tưởng về sự hoàn hảo của đối phương trong suy nghĩ của bản thân mà không nhận ra rằng cuộc sống không bao giờ là màu hồng, càng ở với nhau lâu những thói quen tật xấu của từng người sẽ được phơi bày. Và Nick nhận ra rằng Amy là đã không còn giống người con gái hoàn hảo như trước khi kết hôn, anh đã không chịu được và phạm phải sai lầm nghiêm trọng là đi ngoại tình. Đối với Amy, cô đã biết và đã lên kế hoạch chu đáo cẩn thận cho cái chết của mình nhằm cho Nick 1 bài học đắt giá vì sự phản bội. Sau cùng, Nick và Amy vẫn sống với nhau nhưng đã không còn là hạnh phúc và chỉ còn lại sự ép buộc và sợ hãi.
Đây quả là một món quà tặng vô giá mà tác giả dành cho mọi người để cảnh tỉnh mọi người trước cuộc sống hôn nhân
4
76278
2015-06-26 21:54:27
--------------------------
215608
5538
Bộ phim cùng tên chuyển thể từ tiểu thuyết này vô cùng xuất sắc, tuy dài nhưng đầy tình huống bất ngờ không đoán trước được, nên nó vẫn hấp dẫn tới phút cuối cùng. Mình rất ngưỡng mộ đầu óc của cô nàng Amy - nhân vật chính, cũng như khả năng sáng tạo tuyệt vời của tác giả Gillian Flynn. 

Song, có lẽ do đã biết trước nội dung nên khi đọc sách không còn cảm thấy mấy hào hứng. Mình có cảm giác sách dài dòng khó hiểu về nội dung, và tệ hơn là hình thức sách không phù hợp với giá tiền khá cao! Tuy nhiên, do mình nhận xét từ góc độ một người đã xem phim rồi và muốn thử đọc xem sách viết thế nào, nên cảm giác thất vọng này mang tính chủ quan. Mình thấy những người xem phim thường thắc mắc không hiểu tại sao trải qua từng ấy chuyện không tưởng mà cuối cùng người chồng lại quyết định ở lại bên cô vợ và cho rằng kết cục này là vô lý; nhưng khi đọc sách thì điều đó được lý giải cặn kẽ - và rất thông minh.

Đây vẫn là một câu chuyện tình cảm vợ chồng xen lẫn yếu tố hồi hộp của trinh thám, thông điệp truyền tải rõ ràng và vô cùng sâu sắc! Khó có thể nghĩ ra một ý tưởng tài tình như Gillian Flynn. Cả khi xem phim hay đọc sách, chắc chắn bạn sẽ phải nể bộ óc của người đã nghĩ ra toàn bộ tác phẩm này.
3
8392
2015-06-26 15:28:26
--------------------------
215263
5538
Có thể thấy, khi đọc tác phẩm này, người hết sức lo lắng và hồi hộp về những tình tiết được viết, sắp xếp một cách tài tình từ một cây bút tài ba. Tác giả đã kéo người đọc đi từ bất ngờ này đến bất ngờ khác. Bởi, không ai nghĩ Amy có thể tạo dựng một kế hoạch hoàn hảo như vậy, cũng như có thể trở về trong bộ dạng đáng thương và trở thành một "con cưng của nước Mĩ"! Quá sống động, quá kịch tính và hấp dẫn. Nó khiến cho người đọc sẽ sợ phụ nữ, về lòng dạ đàn bà. Nhưng, trên tất cả, đó là hôn nhân hiện đại. Đó là điều chính con người thời hiện đại làm ra, và phải chấp nhận!
Nick và Go đều sợ Amy, cả những người tình trước đây của cô. Nhưng với tôi, cô đáng nể hơn hết.
Đây quả thực là một best-seller!
Tôi rất thích tác giả này, một cây bút tài năng!
4
616731
2015-06-26 08:48:46
--------------------------
214337
5538
Mình thực sự rất thích cách hành văn của nữ tiểu thuyết gia Gillian Flynn. Qua những tác phẩm của cô ấy như Bóng Ma Ký Ức và     Vết Cắt Hành Xác, cuốn tiểu thuyết gần đây nhất mà mình được đọc là Gone Girl - Cô Gái Mất Tích, một cuốn tiểu thuyết tội phạm đan xen với thuật phân tích tâm lý nhân vật một cách sâu sắc, thật sự đã khắc sâu thêm sự ngưỡng mộ mình giành cho Gillian Flynn. Chỉ có duy nhất một điều để phàn nàn là với giá hơn 100.000 mà nhà xuất bản làm giấy có vẻ mỏng và chất lượng in không được tốt như Nhã Nam. Về cuối mình hay bị hoa mắt do chữ từ trang bên kia hiện lên (do giấy mỏng mà). Mong rằng nhà xuất bản sẽ ưu tiên về chất lượng sách mà không đặt nặng về lợi nhuận nhé.
5
637708
2015-06-24 20:59:06
--------------------------
211181
5538
Sau khi xem Gone Girl và biết phim được chuyển thể từ sách, mình đã lên mạng tìm xem bản Tiếng Việt đã có chưa, cũng phải vài tháng sau đó thì mình mới thấy Cô gái mất tích được xuất bản. 
Riêng mình cảm thấy không hài lòng về hình thức: khổ sách quá lớn, bìa sách không đẹp (nên giữ lại nguyên bìa gốc), giấy không dày lắm. Nhưng bù lại nội dung rất hay, dịch tốt. 
Nếu bạn là fan của dòng truyện trinh thám có lẽ đây không phải là quyển sách thích hợp bởi ngay từ mấy chương đầu, mình đã đoán được mọi chuyện rằng Amy không bình thường nhưng vẫn cứ thắc mắc là bằng cách nào mà cô ta có thể làm được như thế? Phải thừa nhận là mình khâm phục sự thông  minh của Amy, không ghét bỏ hay kì thị bởi chính nhờ Amy mà mình và có thể là những bạn khác nhận ra rằng hôn nhân không như mơ. Bạn vẫn hay nghĩ rằng khi kết hôn với ai đó, cả hai sẽ sống hạnh phúc, quan tâm, yêu thương lẫn nhau như trong phim Hàn Quốc nhưng đó không phải là sự thật. 
Hãy đọc và cảm nhận cái thực tế đầy bi kịch trong hôn nhân của Nick và Amy và đừng để bản thân rơi vào những trường hợp như vậy.
5
214856
2015-06-20 10:03:35
--------------------------
202427
5538
Cảm nhận đầu tiên về cuốn sách là nó khá to và dày (có vẻ sẽ mất nhiều thời gian để đọc đây). Nhưng càng đọc càng bị lôi cuốn, không dứt ra được, mạch truyện rất logic, đầy những yếu tố bất ngờ. Amy trải qua từng giai đoạn hôn nhân của mình và lên kế hoạch sắp xếp tất cả mọi chuyện để Nick rơi vào tận cùng của sự đau khổ - đó là cái giá anh phải trả cho sự phản bội cô. Nhưng cách kết thúc của truyện mới làm cho con người ta ám ảnh nhất, Amy giữ lấy Nick ở bên mình, để anh sống suốt phần đời còn lại ngập chìm trong nỗi sợ hãi. Duy chỉ có 1 chi tiết lãng mạn mà mình thích nhất trong câu chuyện là "nụ hôn ngọt lịm vị đường" của 2 nhân vật chính. Đó cũng chính là khoảnh khắc mà Amy không muốn bất cứ người con gái nào cướp đi của cô ấy.
5
43592
2015-05-29 14:51:42
--------------------------
198096
5538
Dù ai nói gì thì nói, mình vẫn xếp Gone Girl vào mục tiểu thuyết tình cảm dù nó có phần (lớn) tâm thần loạn trí, nhưng mình thấy cũng là một dạng biểu hiện tình yêu (không bình thường) mà thôi. 

Cuộc sống lứa đôi của Amy và Nick về căn bản cũng giống như nhiều cặp đôi khác. Cũng say đắm lúc đầu và chán chường về sau, cũng từng hạnh phúc rồi đến lúc mỏi mệt, lãng mạn chóng qua rồi bế tắc ập đến. Thật sự mình cần có một sự kiên nhẫn không nhỏ để vượt qua được phần I - những trang nhật ký tủi hờn buồn bã của Amy-đáng-thương. Đọc mà nản lòng và buồn thay cho phận đàn bà. Dù đẹp dù giỏi dù giàu dù yêu chồng cũng chẳng bằng may mắn chọn đúng người.

Nhưng cái hay của truyện phải đến phần II mới hé lộ, khi mà Amy-tuyệt-vời lộ diện và giành lại thứ phải thuộc về cô ấy: Nick - bằng một cách không ai ngờ, cũng chẳng dám tin: "hủy hoại" và "lắp ráp" lại Nick-ngày-xưa. Không tính đến khía cạnh nhân văn và đạo đức thông thường, nếu bạn là đàn bà, nếu bạn đã có chồng, hẳn bạn sẽ phải yêu mến Amy. Amy không chỉ khiến chồng tuyệt đối quay về với mình, dạy cho anh được một bài học thấm thía xương tủy về sự phản bội, cảnh tỉnh cho anh sự vô tâm và thờ ơ của mình trong quan hệ vợ chồng, để cùng đi đến cái kết khá viên mãn: gia đình 3 người bên nhau tới dấu chấm cuối cùng. Điều đó không thật TUYỆT VỜI sao?
4
90328
2015-05-19 09:32:22
--------------------------
196153
5538
Mua sách sau khi đã xem phim nên đã biết cốt truyện nhưng vẫn thấy hấp dẫn. Nữ chính Amy đã cho thấy khi một người phụ nữ bị phản bội thì họ có thể trở nên đáng sợ như thế nào. Anh chồng sau khi tham gia một bộ phim kinh dị nghẹt thở mà đạo diễn chính là vợ mình, cuối cùng cũng đã quay lại với cô ấy. Mình nghĩ đó là vì sâu thẳm trong lòng 2 người vẫn còn tình cảm cho nhau, chỉ là họ chưa tìm được cách để giao tiếp, thấu hiểu và chia sẻ với nhau mà thôi.
Điểm khác biệt giữa phim và truyện là trong phim, Amy chỉ xuất hiện để lý giải thắc mắc của người xem còn trong truyện trình bày song song suy nghĩ của 2 nhân vật chính cùng lúc
5
507583
2015-05-15 13:41:03
--------------------------
190114
5538
Cốt truyện đưa người đọc từ ngạc nhiên này đến ngạc nhiên khác, nhất là từ đoạn sau khi nhân cách của Amy được tiết lộ. Phải nói là mình vừa khâm phục vừa ghét bỏ nhân phẩm của người phụ nữ này. Một người cực kì, thông minh, sắc sảo, ích kỷ và giả tạo. Cách cô dàn dựng kế hoạch trả thù tỉ mỉ, kĩ lưỡng trong nhiều năm vì bị phản bội làm mình rất khâm phục. Nhưng Amy quá ích kỷ và giả tạo, cô ta có thể khiến người ngáng đường mình sống không bằng chết mà vẫn ngang nhiên khoác lên mình bộ mặt ngây thơ. Anh chồng ở đây không được nổi bật lắm khi đứng cạnh cô vợ quá thú vị. Cuốn sách khá hấp dẫn nhưng mình vẫn chưa hiểu ý nghĩa của nó là gì, sách phù hợp đọc để giết thời gian. Văn phong của tác gỉa mình không mấy ấn tượng.
3
301186
2015-04-28 20:37:24
--------------------------
177464
5538
Quyển sách với những tâm cơ, suy nghĩ và âm mưu phức tạp của phụ nữ ))  Nhân vật Amy làm mình đi từ cảm xúc này tới cảm xúc khác.  Ngưỡng mộ, đồng cảm, thương hại, và cả sợ hãi nữa. Mình hoàn toàn hài lòng với nội dung  vi tác giả viết rất khéo léo, hầu như mình không thể đoán được chuyện gì sẽ xảy ra tiếp theo. Cái bìa nếu được design đẹp hơn tí thì mình sẽ  chấm cho truyện này 5 sao luôn. Hiện tại thì mình  có hơi không thích cái bìa lắm.
4
476360
2015-04-03 10:30:13
--------------------------
175932
5538
Thật sự thì cuốn truyện không gây lôi cuốn và hấp dẫn ngay từ những trang đầu, mạch truyện hơi chậm khiến cho những người không đủ kiên trì dễ thấy chán, nhưng càng đọc (đặc biệt là sau đoạn nhật kí của Amy) thì càng hấp dẫn khiến cho mình không rời mắt ra được.
Truyện không có nhiều cảnh tượng ám ảnh hay kinh dị nhưng lại khiến cho mình thấy sợ, sợ cái gọi là mặt nạ mà con người đeo ở bên ngoài để diễn một vở kịch hoàn hảo mà che đậy cái nhân cách bên trong.
Gone girl thật sự khiến mình ấn tượng mạnh bởi sự tỉ mỉ của Amy trong từng tình tiết, cốt truyện cũng lạ và gây bất ngờ.
4
188260
2015-03-31 11:39:51
--------------------------
172471
5538
Mình xem phim chuyển thể từ tiểu thuyết Gone Girl trước, sau đó mới tò mò và tìm đến nguyên tác.
Khác với cảm giác khi xem phim, tiểu thuyết Gone Girl có phần thuyết phục mình hơn. Nếu như bộ phim khiến mình ghê sợ về một người phụ nữ như Amy, dẫn tới cảm giác khó tin và từ chối mọi ấn tượng của mình về nhân vật này, thì tiểu thuyết cho mình một cảm giác khác hoàn toàn. Trong tiểu thuyết, mọi chi tiết đều được làm rõ hơn, đi sâu vào suy nghĩ của từng nhân vật. Căn nguyên cho mọi hành động của nhân vật được phô bày nhiều hơn. Hơn thế nữa, tiểu thuyết Gone Girl hằn sâu trong tâm trí độc giả về sự nguy hiểm của người phụ nữ bị phản bội lòng tin và tình yêu.
Một cuốn sách vô cùng đáng đọc
5
48662
2015-03-24 00:48:57
--------------------------
171804
5538
Một câu chuyện về tình yêu đáng để giới trẻ quan tâm. Sự chung thủy, tin tưởng là điều cần thiết. Và khi điều ấy xảy ra ngược lại thì tình yêu là con dao rất sắc.
Gone Girl sẽ khiến các bạn nam như mình mất niềm tin vào phụ nữ bởi quá nguy hiểm ( nhân vật nữ thôi :D ), là cái tát mạnh và nỗi kinh hoàng nếu có bội bác trong tình yêu.
Không máu me nhưng Gone Girl khiến người ta phải ám ảnh bởi cái cốt truyện đi sâu vào tâm lí khiến độc giả phải suy nghĩ.
5
38666
2015-03-22 16:58:24
--------------------------
171109
5538
Mình đọc Gone Girl xong và nó có vẻ đã thành công trong việc cải tạo lại suy nghĩ của mình về tình yêu và hôn nhân! 1 nửa câu chuyện ban đầu có tình tiết chậm và dài dòng nhưng đó lại là những lời giải thích đáng giá cho kết cục sau này! không máu me, không kinh dị nhưng lại làm cho mình cảm giác như cùng được nhân vật đi xuyên suốt 1 hành trình hồi hộp và đầy gay cấn! tác giả biết cách để độc giả luôn tự đặt ra câu hỏi: tại sao? và làm cách nào mà? Bên cạnh đó là chất lượng giấy tốt, dịch rất sát nghĩa và quá hay, ảnh bìa cũng quá đẹp, 1 cuốn truyện rất đáng đọc.
5
456898
2015-03-21 11:10:36
--------------------------
167415
5538
sau khi xem phim xong thì mình không thể cưỡng lại sự hấp dẫn của Gone girl - cô gái mất tích. Amy lúc đầu làm mình ngưỡng mộ vì sắc đẹp và tài năng thì Amy ở phần sau làm mình yêu thích vì sự thông mình, cực kỳ thông mình. Một người phụ nữ độc lập, cá tính, vì trả thù người chồng bội bạc đã dựng lên một hiện trường vụ án tinh vi và làm mình bất ngờ, không thể nào tưởng tượng được. Dù ai thấy Amy thế nào nhưng với mình thì cô ấy là người phụ nữ thông minh và xinh đẹp nhất
5
495463
2015-03-14 19:59:53
--------------------------
166735
5538
Lâu rồi không đươcj xem cuốn sách nào hay vậy. Amy, một cô gái làm mình ngưỡng mộ lúc đầu, thương cảm và ngạc nhiên ở phần sau. Nick, tiêu biểu của mấy người đàn ông lười nhác và khoái hưởng thụ, dựa hơi vợ nổi tiếng để tiến lên nhưng thất bại. Truyện hay vì không dễ đoán tình tiết, twist thì cứ phải gọi là chất kinh. Xem để biết chuyện gì xảy ra cũng có nguyên nhân. Trắng không nhất thiết la trăng, và đen cũng không hẳn là đen. Amy- hình tượng tiêu biểu cho mẫu phụ nữ tự lập, có nhận thì có trả, có thù thì cũng báo đủ luôn. Thôi spoil nhiều mất hay. Phãi nói câu cuối, phụ nữ, không phải dạng vừa đâu!!!
5
26110
2015-03-13 12:29:43
--------------------------
166458
5538
Cuốn này làm mình thất vọng! Mình không thể nào đoán được bất kỳ điều gì ! Cách dẫn truyện của tác giả quá xuất sắc, không thể tin là một cô gái hoàn hảo như Amy lại trở nên như thế ! :( quyển này đã chuyển thể thành phim nhưng có vẻ một vài chi tiết được lược bỏ! Tuy nhiên điểm 8.5 của IMDb đủ cho thấy độ hấp dẫn của tiểu thuyết là như thế nào. Một lời khuyên là nên đọc trước khi xem phim nhé, không khóe lại bị hội chứng lười =)) nói tóm lại đây là một quyển rất đáng "đồng tiền bát gạo", tuy nhiên nó làm mình và chắc là một số người nữa bắt đầu nghi ngờ vào đời sống hôn nhân rồi đấy T__T
5
581182
2015-03-12 19:43:05
--------------------------
165871
5538
Tất cả câu truyện tình yêu đẹp đều bắt đầu tự một cặp đũa lệch ng này bỏ sung cho ng kia qua sống gió và tới một kết thúc đẹp viên mãn....Nhưng Gone Girl thì khác mở đầu từ hai người hoàn hảo xinh đẹp giàu có tầng lớp trên dung hợp vs hạnh phúc tuyệt đẹp hoàn hảo ngọt ngào ko có một tí khuyết điểm. Cho tới khi mọi chuyện vỡ lỡ thì ta mới thấy được chân dung tồi tệ của câu truyện giống như hai diễn viên cố đóng tốt trong vỡ kịch để đời của họ. Họ cố kiểm soát lẫn nhau, tổn thương nhau để rồi kẻ thắng sẽ là kẻ kiểm soát người còn lại. Truyện được viết một cách tuyệt đẹp nhiều chi tiết hoàn hảo xinh đẹp của một hạnh phúc tuyệt đẹp nhiều twist and turn khiến ta há hốc mồm, phấn khích.
5
323456
2015-03-11 12:48:59
--------------------------
162466
5538
Vì đọc được lời quảng cáo về phim và cả sách nên mình đã rất háo hức khi đặt mua cuốn sách này. Mình quyết định đọc sách trước khi xem phim để lỡ phim có hay quá thì lại lười đọc sách. Cuốn sách thuộc dạng giải trí nhưng đọc vẫn khá có "chất". Mình thích giọng văn của tác giả và cách miêu tả diễn biến tâm lý nhân vật: thực tế và gần gũi. Tuy nhiên mình có cảm giác khi đọc sách thì tiết tấu câu chuyện hơi chậm nên bị giảm mất phần nào sự hấp dẫn. Tổng kết lại đây là cuốn sách khá ổn nhưng có lẽ vì trông chờ quá nhiều (vì đọc giới thiệu) nó không đáp ứng đúng mong đợi.
4
211607
2015-03-02 15:03:47
--------------------------
160073
5538
Dù mình đọc quyển này trên Miki, nhưng mình đã không dứt ra được
Cách dẫn chuyện lôi cuốn, khéo léo, làm người đọc vừa hoang mang vừa tò mò. 
Một kiểu tội phạm nguy hiểm ngang Hannibal nhưng có vẻ thực tế, gần gũi hơn.
Tuy nhiên, sự thông minh của nhân vật Amy hoàn hảo đến độ không thực, hoặc cũng có thể truyện muốn nhấn mạnh sự ám ảnh của 'Amy tuyệt vời' đến Amy nên cố ý xây dựng hình tượng nhân vật như vậy.
Tóm lại, mình vẫn cho rằng đây là một quyển sách đáng đọc qua :)
3
66322
2015-02-21 19:47:16
--------------------------
159749
5538
Một trong những cuốn sách hay tuyệt với những nhân vật được viết một cách tài tình. Một cuốn sách khiến bạn như bị cuốn vào và không dứt ra được. Những bất ngờ và những biến cố cứ chồng chất khiến độc giả phải đoán già đoán non để rồi đến cuối cuốn sách liền Ồ lên: Hóa ra là như thế. Một cái kết đầy bất ngờ.

Tuy nhiên một số độc giả cũng nên cân nhắc khi đọc sách này vì nó có chứa những đoạn khá nhạy cảm.

Dù sao thì, điều cuối cùng mà tôi muốn nói về cuốn sách này là: tôi muốn đọc nó lần thứ hai.
4
89033
2015-02-18 19:52:23
--------------------------
158719
5538
[Chú ý: Nhận xét này của mình có tiết lộ trước những nội dung trong cuốn sách]
Xuất sắc, đó là điều đầu tiên phải nói về cuốn sách này. "Cô gái mất tích" Gone girl hoàn toàn choán ngợp tâm trí bằng lối dẫn dắt tinh tế và những tình tiết hấp dẫn. Tác phẩm này mang đến cho mình sự thích thú như khi đọc cuốn "Cô gái có hình xăm rồng" của Steig Larsson vậy.
Đây là cuốn thứ hai mình đọc của Gillian Flynn. Cuốn đầu tiên, "Bóng ma ký ức" - Dark places cũng rất hay và bất ngờ, nhưng "Cô gái mất tích" mới thực sự đem đến cảm nhận là một kiệt tác trinh thám - tâm lý của Flynn. Truyện của Flynn luôn như vậy, không bao giờ lặp lại những khuôn mẫu thông thường của truyện trinh thám. Cô tạo nên những bố cục, cốt truyện và nhân vật độc đáo, mới mẻ, khác biệt, thậm chí có phần kỳ dị. Không chỉ đơn thuần nói về một vụ án, câu chuyện còn đan cài rất nhiều những suy nghĩ, góc nhìn về cuộc sống, về gia đình, hôn nhân, tình yêu, về mối quan hệ giữa phụ nữ và đàn ông trong đời sống hiện đại, về sự can thiệp có phần thái quá của giới truyền thông, tạo thành một bức tranh xã hội đầy những sắc thái khác nhau. Lời văn lúc thì chậm rãi, lúc lại dồn dập, tạo nên nhịp điệu lạ lùng cho một câu chuyện cũng lạ lùng không kém.
Điểm thú vị nữa của "Cô gái mất tích" là hai nhân vật chính. Họ chẳng phải là người tốt, họ đầy những tội lỗi và sai lầm trong cuộc đời, và họ cùng nhau đưa đẩy câu chuyện này. Nick Dunne, người đàn ông với tâm hồn đầy lo sợ và hoài nghi, một người đôi lúc có thể rất yếu đuối, một kẻ ngoại tình và sau vụ mất tích của vợ thì bị lúc nào cũng bị mọi người buộc tội và nghi ngờ. Còn Amy, nhân vật mình ấn tượng. Những tác phẩm mình đã đọc của Flynn đều có nhân vật chính là những người phụ nữ không bình thường, họ nghĩ ra những điều điên rồ để rồi tạo nên những bi kịch, đau khổ. Nhưng nếu bà mẹ trong "Bóng ma ký ức" khiến người ta phải xót thương khi bị đẩy vào bước đường cùng, thì "cô gái mất tích" Amy này đem đến sự bực tức, giận dữ. Một phụ nữ xinh đẹp, quyến rũ, đó chỉ là vẻ ngoài để che đậy bản chất tâm thần, xảo quyệt và giả dối bên trong. Amy thông minh, biến người khác thành một con rối trong vở kịch của cô ta để hủy hoại người đó, và thậm chí có thể khiến mình được tôn vinh bằng thủ đoạn giết người ghê rợn. Nói đúng như Nick, "tôi căm ghét cô ta nhưng cũng phải ngưỡng mộ ả khốn nạn này..."
Cuộc tìm kiếm Amy không kịch tính theo kiểu bạo liệt, đầy nước mắt và khổ đau, không phải kiểu khiến người ta căng óc ra mà phán đoán này nọ...Nó lặng lẽ, u tối, chậm rãi, sự kịch tính đến từ những khoảnh khắc bất chợt. Vì sự thật về Amy cũng đã được hé lộ ngay từ giữa cuốn sách, làm câu chuyện chuyển sang một hướng mới đầy bất ngờ: từ một cuộc điều tra vô vọng trở thành một cuộc đối đầu ngoạn mục.
Mình cũng rất thích cái kết mở của tác phẩm. Vì khi câu chuyện xảy ra hai nhân vật chính chẳng còn yêu nhau nữa, hôn nhân của họ đã sứt mẻ, và sau bao chuyện điên rồ Amy gây ra, khiến Nick Dunne giờ bị ràng buộc trong một thứ nghĩa vụ với người vợ mà anh vừa nâng niu vừa căm thù vừa ghê sợ. Nick Dunne chấp nhận ở lại, và dù cuối cùng thấy anh ấy vẫn dịu dàng chăm sóc Amy đang mang thai, nhưng vẫn có gì đó rất mơ hồ, mong manh và cả nguy hiểm trong mối quan hệ của họ. Chẳng biết chuyện gì sẽ xảy ra. Nhưng kết lại ở đó thôi thì cũng đã rất hài lòng rồi: người ta có thể ở bên nhau kể cả khi tình yêu đã mất đi.
"Cô gái mất tích" là một màn kịch tâm lý tuyệt vời, sắc sảo, được kể bởi một người đàn ông và một người phụ nữ đầy bí ẩn. Câu chuyện đầy cảm xúc và sâu sắc. Một câu chuyện tình tưởng chừng đẹp đẽ nhưng rốt cục lại biến thành một cuộc hôn nhân buồn bã. Nhưng hôn nhân thực ra không đáng sợ, chỉ có con người làm cho nó trở nên đáng sợ mà thôi.
5
109067
2015-02-13 18:47:05
--------------------------
157294
5538
Tôi đọc gone girl trên miki của tiki, giá khá mềm, chỉ tốn có 10.000d để tải về, nên tôi không có đánh giá gì về mặt hình thức của cuốn sách. Về nội dung, phải nói cuốn sách hoàn toàn lôi cuốn, dẫn dắt người đọc đi suốt mạch truyện. Nhưng điều làm tôi ấn tượng nhất là cách viết của tác giả, cứ một chương là phá án, một chương là nhật ký, kiến người đọc vừa dễ hình dung vừa sáng tạo ra kết quả riêng của mình. Không những thế, cuốn sách cho ta thấy một cách rất thật những mâu thuẫn trong cuộc sống hôn nhân, kiến cho tôi, một người chưa lập gia đình cũng bất giác bật tỉnh trong cái ảo tưởng màu hồng đó.
5
279639
2015-02-08 10:54:54
--------------------------
157021
5538
Quả thật rằng mình bị bất ngờ sau khi đọc tác phẩm này. Dù rằng Gillian là phụ nữ, nhưng những miêu tả của cô ấy về suy nghĩ và nhận thức của nhân vật Nick trong truyện là vô cùng thấu đáo và chính xác, đứng dưới góc độ quan niệm của mình là một độc giả nam. Bên cạnh đó, ngộ nhận rằng "The American Dream" là một giấc mơ ngọt ngào thực sự là sai lầm, vì xã hội nào cũng vậy, đều có cái xấu xa và bi kịch của nó. Mình nghĩ, điều cốt yếu ở đây là nước Mỹ chỉ giấu giếm đi những bi kịch này giỏi hơn những nước khác thôi...
4
477576
2015-02-07 10:36:49
--------------------------
156746
5538
Phần đầu của sách viết có hơi dài dòng và đọc hơi chán, nhưng càng về sau các tình tiết càng hấp dẫn hơn. Mình thích lối hành văn của tác giả, đều đặn và cứng cáp. Những tình tiết rất chắt chẽ, logic, gây cho người đọc ấn tượng mạnh. Tuy nhiên, mình thấy cái kết có phần khiên cưỡng lắm. Từ lúc Amy muốn quay về với Nick, sự logic của tác phẩm biến mất, và mình thấy khó lòng chấp nhận nổi cái kiểu lý giải của Amy về mọi việc. Tác phẩm có lẽ sẽ hoàn hảo hơn nếu kết thúc ở chỗ hoặc là Amy vào tù, hoặc là Nick vào tù. Có lẽ tác giả đã cưng chiều nhân vật không đúng thời điểm
4
220006
2015-02-06 09:36:53
--------------------------
156171
5538
Vì đa phần lúc nào phim cũng không truyền tải được hết nội dung của truyện, mà sau khi xem film, cá nhân mình và nhiều người đều nhận xét phim hay vì vậy mình mới quyết định mua sách để có thể hiểu hết toàn bộ nội dung của tác giả muốn truyền tải.
Sách hay, cách viết của tác giả rất hấp dẫn khi phân chia phần của 2 nhân vật riêng biệt, mỗi người một cảm nhận riêng, về cuộc sống riêng, tới lúc gặp nhau, hồi mới cưới và tới giai đoạn khủng hoảng của họ.
Tuy nhiên, có nhiều phần tác giả miêu tả tâm lý nhân vật quá kĩ, kĩ đến mức dông dài làm người đọc có cảm giác mệt khi theo dõi xuyên suốt cuốn truyện. Đây có lẽ là điểm trừ duy nhất của mình đối với quyển này.
4
318187
2015-02-03 15:12:29
--------------------------
155886
5538
Phim "Gone Girl" nổi tiếng thế chắc bạn nào cũng xem rồi, bản thân mình xem phim cảm thấy phim không truyền tải hết nội dung của truyện mặc dù nữ chính đóng khá đạt. Bạn nào yêu thích Gone Girl thì nên mua truyện, đọc truyện các bạn sẽ thấy rõ tâm lý của Amy hơn. Nhiều người bảo Amy là con người đáng sợ, bệnh hoạn, kinh tởm nhưng mình thấy Amy rất đáng thương. Mỗi người phụ nữ đều mong muốn có được hạnh phúc và Amy cũng thế , đặc biệt là cô còn xinh đẹp, giỏi giang và như vậy mà lại bị Nick bỏ rơi để đi ngoại tình  thì đó là một sự xúc phạm danh dự vô cùng lớn với cô. Với sự ghen tuông, sự điên rồ có sẵn trong Amy và cả sự thông minh nữa Amy bầy ra kế hoạch mà không ai nghĩ tới. Nhưng sau tất cả, chỉ bằng một lời nói của Nick trên truyền hình Amy lại quay lại với chồng chứng tỏ cô cũng khao khát tình yêu như bao người phụ nữ khác. Bạn nào đọc truyện sẽ thấy rõ độ điên của Amy nhưng phía sau là cảm một nỗi buồn, sự khao khát hạnh phúc. 
 Về phần bìa của Gone Girl mình không thấy ấn tượng lắm hơi nhạt nhoà, phần dịch không được lưu loát lắm nhưng vẫn truyền tải được.
4
526401
2015-02-02 14:27:53
--------------------------
153953
5538
Lâu lắm rồi mình mới lại đọc một tác phẩm văn học hiện đại, cả năm qua toàn đọc mấy tác phẩm kinh điển. Phải nói mình quá ấn tượng với tác phẩm này về nhiều mặt
- Thứ nhất, nó rất trung thực, dù là xã hội Mỹ hay xã hội Việt Nam, ta đều bắt gặp những hoàn cảnh và sự việc trong truyện, những tình yêu lãng mạn, hạnh gia đình, rồi biến cố, nỗi lo cơm áo gạo tiền, mâu thuẫn nảy sinh. Vì vậy mình xếp nó vào tác phẩm tâm lý chứ không phải tác phẩm trinh thám.
- Nhân vật Amy trọng tác phẩm ban đầu làm mình nhớ đến Katherine trong bản năng gốc, về sự bệnh hoạn, cách bày mưu tính kế vô cùng kinh dị. Nhưng sau đó mình dần thay đổi suy nghĩ. Amy thực hơn nhiều, cô ấy không phải là một kẻ bệnh hoạn, thích bày trò như Katherine, mà chỉ là một cô gái luôn theo đuổi sự hoàn hảo trong sự kỳ vọng quá lớn của gia đình, và khi mọi thứ đổ vỡ thì đáp trả lại một cách đầy cứng rắn của phụ nữ hiện đại. Những thực sự trong tâm hồn cô luôn ẩn khuất nhiều nỗi đau, thực sự rất đáng thương.
 Thực sự đây là một cuốn tiểu thuyết rất hay, nó có thể dùng để giải trí, nếu coi như là một tác phẩm trinh thám, nhưng với những người đã trưởng thành, nó thực sự là một bức tranh sống động về gia đình, công việc và xã hội, rất đáng đọc.
5
472173
2015-01-27 22:02:22
--------------------------
153464
5538
Một quyển sách viết rất hay. Một câu chuyện về hôn nhân : khởi đầu ngọt ngào, hoàn mĩ, Amy - cô gái xinh đẹp, học thức cao, là hình mẫu Amazing Amy trong   tác phẩm cho thiếu nhi, ngọt ngào và luôn mỉm cười; Nick- chàng trai có vẻ đẹp thu hút, lãng mạn, cách nói chuyện hài hước và dễ thương đối ivs bất kỳ cô gái nào.
Hai người đến với nhau thành một  cặp đáng ngưỡng mộ. Nhưng rồi đứng trước những khó khăn, cuộc hôn nhân của họ dần đi vào bế tắc : suy thoái kinh tế, cả hai mất việc, chuyển nhà, một người mẹ bị ung thư, kinh doanh thua lỗ... mặt nạ dần rơi ra. cả hai ko còn hoàn hảo như ngày đầu nữa : Nick lười biếng, vô tâm, ăn bám và ngoại tình, và Amy - ko phải cô gái ngọt ngào như trước.
Và một ngày, Amy biến mất, mọi chi tiết trong căn nhà đều ám chỉ Nick đã giết cô. Cảnh sát, truyền thông ̣đều chĩa mũi nhọn vào Nick, những bí mật của cuộc hôn nhân hoàn hảo bị bóc tách.
Nhưng sự thật có đơn giản như vậy ko ? Amy hay là Nick ? ai ̣đúng ai sai ? ai lả ngưởi bạo hành cả thể xác và tâm lý người kia ? tấn bi kịch này đến đâu mới là sự thật ? "Chúng ta đã làm gì nhau thế này ?"
Yếu tố tâm lý dc khai thác rất hay.Diễn biến bất ngờ, tình tiết ám ảnh.
5
46232
2015-01-26 13:38:12
--------------------------
151924
5538
Là một người say mê truyện trinh thám và đã từng đọc truyện trinh thám rất nhiều, theo tôi, Gone Girl gây thất vọng nhiều hơn là những gì mọi người ca tụng. Xét về nội dung, Gone Girl không có gì đặc sắc, thậm chí là tầm thường với nhiều tình tiết vô lý, khiên cưỡng (có lẽ do tôi đã từng đọc rất nhiều câu chuyện còn li kì hơn). Xét về độ sắc sảo, ghê rợn trong hình tượng nhân vật nữ thì theo tôi, nhân vật nữ trong "Bạch dạ hành" mới xứng đáng để độc giả phải rùng mình khiếp sợ. Xét về hình thức, cách kể chuyện dài dòng lê thê (mặc dù gọi là miêu tả tâm lý nhân vật) thực sự làm tôi mất kiên nhẫn. Tác phẩm này khi được chuyển thể thành phim có vẻ khá hơn, còn bản thân nó thì thực sự là không đáng đọc.
2
303544
2015-01-21 15:38:03
--------------------------
147930
5538
Rất hiếm khi tôi nghe bạn bè đi xem phim chiếu rạp xong lại khen nhiều đến vậy, một thời gian Gone Girl là cái tên được nhắc đến rất nhiều về mảng điện ảnh. Khi tôi thấy sách được phát hành, tôi cảm thấy nên mua ngay 1 cuốn vì kinh nghiệm trước giờ của tôi là đọc sách hay hơn xem phim nhiều lần. Một kịch bản hết sức thông minh của tác giả gửi vào nhân vật, với nhiều yếu tố hành động kịch tính cao trào. Mình không muốn nói về nội dung nhiều, vì các bạn khác có thể còn chưa đọc. Mình chỉ có thể nói rằng nó sẽ gây nhiều bất ngờ cho người đọc với những tình huống khó đoán biết trước.
5
174257
2015-01-09 13:06:14
--------------------------
147833
5538
Cùng với cơn sốt Gone girl trên màn ảnh, ngay khi sách phát hành mình đã không thể ngăn bản thân dừng việc hú hét lại và vội vàng rước một quyển về. Cảm ơn nhà xuất bản vì thiết kế bìa khá ấn tượng, không làm mình thất vọng chút nào. Sách dày gần 1000 trang nhưng không gây cảm giác chán nản gì cho người đọc mà ngược lại, cuốn hút người đọc từ đầu tới cuối với những toan tính, hành động đầy gay cấn, nghẹt thở. Một tiểu thuyết trinh thám không kém phần lãng mạn. Mình cũng học được nhiều điều về tình yêu trong cuốn tiểu thuyết này. Tóm lại, mình thấy rất vui khi được sở hữu cuốn sách này. Mong sẽ nhiều cuốn sách được phát hành.
5
146361
2015-01-08 22:01:33
--------------------------
147605
5538
Đây là cuốn tiểu thuyết sẽ mang đến cho người đọc nhiều cảm xúc. 
Trước tiên, bạn sẽ hoàn toàn bị lôi cuốn bởi sự lãng mạn, sự đắm say trong tình yêu cháy bỏng giữa Amy và Nick. 
Amy là một cô gái tuyệt vời, được mọi người, hay có thể nói là tất cả mọi người yêu quí Cô vô cùng thông minh, tài giỏi, đến mức gần như hoàn hảo, khi cô yêu, cô cũng yêu một cách hoàn hảo như vậy. Thế nhưng, chính vì tình yêu mãnh liệt như thế khiến cho cô trở nên mù quáng...
Nick là chàng trai đã khiến cho trái tim của Amy phải rung động, là người lấp đầy tâm trí và nắm trọn con tim của cô. Sau một khoảng thời gian bước vào cuộc sống hôn nhân, Nick khiến cho Amy trở nên phát điên theo cả nghĩa đen lẫn nghĩa bóng vì sự thiếu chung thuỷ của mình. Anh ta ngoại tình với một cô sinh viên nhỏ hơn anh ta nhiều tuổi. Amy đã nghi ngờ chống mình từ lâu, chỉ khi cô tình cờ phát hiện Nick tại nơi kỉ niệm của hai người, làm những hành động yêu thương với cô sinh viên trẻ đó giống hệt như những gì anh đã từng làm với cô ngày trước, khi hai người yêu nhau, cô mới thực sự cảm thấy bị phản bội và ngọn lửa hờn ghen trong cô bùng cháy mạnh mẽ... Cô đã chọn cách mất tích. Mất tích để có thể làm cho người chồng của cô khổ sở, thực sự khổ sở...
Đây là cuốn tiểu thuyết tâm lý tình cảm, lãng mạn, kết hợp với yếu tố trinh thám đóng vai trò rất quan trọng trong cốt truyện. Gillian Flynn đã thành công trong việc miêu tả, khắc hoạ tâm lý, nội tâm phức tạp của nhân vật. Trong đó, nhân vật chính trong tiểu thuyết, Amy đã được cô xây dựng một cách rất sắc sảo. Đây là nhân vật sẽ làm cho người đọc bị ám ảnh, vừa làm cho người đọc cảm thấy rùng mình nhưng cuối cùng cũng phải gật đầu nể phục. Cô cũng xây dựng nên một mạch truyện rất chặt chẽ, đầy rẫy những bất ngờ, khiến cho cuốn tiểu thuyết trở nên cực kì lôi cuốn và khó có thể bỏ xuống.
Cuốn tiểu thuyết này sẽ cho bạn thấy rất nhiều điều trong cuộc sống, đặc biệt là đời sống tình cảm, đời sống gia đình, những sự thật về con người chúng ta khi bước vào cuộc sống gia đình. Và, nó cũng đặt ra cho chúng ta nhiều giả thuyết, nhiều suy nghĩ về mối quan hệ giữa vợ và chồng, về tình yêu...
5
6232
2015-01-08 14:10:54
--------------------------
146218
5538
Tình yêu vĩnh viễn là một điều khó lí giải, sẽ là hạnh phúc khi cả hai người cùng cố gắng giữ gìn và vun đắp, nó giống như một chiếc dây thun vậy, khi cả hai người cùng kéo, nó sẽ căng ra mãi, nhưng chỉ cần một người buông, chiếc dây sẽ bắn trở lại và khiến người còn lại bị tổn thương. Amy là một phụ nữ tuyệt vời, nhưng cái danh giới của tình yêu và sự mù quáng trong cô quá mong manh, đến nỗi cô bị hoang tưởng và xây dựng hình mẫu người chồng lí tưởng cho mình, cho đến khi bị phản bội, cô điên cuồng trả thù, điên cuồng giữ lấy tình yêu của mình mà bất chấp tất cả. Trong câu chuyện này, thật khó để phân biệt ai là người buông dây trước, vì hai người cùng bị tổn thương. Hôn nhân là như thế nào, tình yêu có thật tuyệt đẹp như trong các câu chuyện cổ tích? Phải làm sao để mãi mãi không buông tay? Liệu mấy ai đủ bản lĩnh để giữ lại người chồng đã gần như mất hết yêu thương với mình như Amy?
5
96024
2015-01-03 00:42:06
--------------------------
146009
5538
Đây là một tiểu thuyết hành động rất hay nhưng không kém lãng mạn. Gone Girl đã được xuất bản thành phim. Truyện kể về những âm mưu toan tính và những cuộc ẩu đả li kì hấp dẫn. Không ai ngờ được cô gái bị mất tích lại là một người rất xảo quyệt. Mỗi nhân vật trong truyện được tác giả xây dựng rất sâu sắc. Thích nhất là cô gái Amy thông minh và thánh thiện. Đọc lại mấy lần nhưng không chán, đây quả là một cuốn truyện rất đáng để đọc
5
527733
2015-01-02 10:59:42
--------------------------
145980
5538
Tác phẩm thật sự là một kiệt tác mà gần đây mình đọc được, điều hấp dẫn ở đây là việc một cô gái xinh đẹp thông minh , hoang dại dẫn dắt toàn bộ tác phẩm bên cạnh đó khéo léo đưa ra những thông điệp đời thương mang tính cảnh tỉnh cho toàn bộ các gia đình.
Amy xinh đẹp, thông minh, có học thức, được ca ngợi là amazing Amy lại bị mất tích , cảnh sát đã nhanh chóng vào cuộc và tìm thấy một vài manh mối cho sự mất tích, nguời đọc và khán giả nhanh chóng đồng cảm với Amy tội nghiệp bị chồng ngược đãi về tinh thần lẫn thể xác khi xem cô như một món đồ " Vô tình nhặt được, dễ dàng vất bỏ" và một người chồng ngoại tình nhanh chóng bị cả nước Mỹ ném đá, cùng 1 cô bồ bốc lửa. 
Bất kỳ cô gái nào khi yêu, kết hôn đều mong muốn cuộc tình, hôn nhân của mình hạnh phúc như Amy nhưng... không phải tất cả những người đàn ông đều chung thủy và sẵn sàng giữ hình tượng đẹp của họ sau thời gian dài yêu nhau ! Có người sẽ cam chịu, đau lòng chia tay, có nguời sẽ như Amy, không từ mọi thủ đoạn để cả thế giới căm ghét anh ta và sẵn sàng giết chết bản thân vì anh ta. Câu hỏi đặt ra là : vì một người đàn ông như vậy? có xứng đáng không? hay tất cả Amy làm cũng vì yêu anh ta? đáng hay không, không phải do người ngoài cuộc đánh giá. Giá mắc hay rẻ do bản thân mình định đoạt.
Nếu Amy không giết chết người tình cũ của mình, người hết lòng yêu cô, biết đâu cô đã thoái khỏi Nick, nhưng cô chọn cách quay về đặt một cái bẫy trói buột Nick và... trói buột chính bản thân mình.
Hôn nhân thật sự là mồ chôn tình yêu hay bản thân tình yêu cũng có hạn sử dụng ?

Trở thành một người phụ nữ mà mọi loại đàn ông đều khao khát không khó, nhưng để giữ vững sự khao khát đó trong suốt hành trình hôn nhân mới là cả vấn đề !
5
90063
2015-01-02 08:42:19
--------------------------
145891
5538
Đây là một quyển tiểu thuyết tội phạm rất hay, là sự kết hợp hoàn hảo giữa tác phẩm giải trí và tác phẩm văn học vì quyển sách này được viết bởi Gillian Flynn - một trong ba nhà văn nữ nổi tiếng đương đại viết về dòng truyện tội phạm này và đưa nó lên một tầm cao mới (hai người kia là Kate Atkinson vàTana French)

Hai chủ đề chính trong sách là tội phạm và hôn nhân được tác giả lồng ghép rất khéo, tài tình và không thể tách rời nhau được. Đôi lúc truyện cũng có những khoảnh khắc hài hước nhưng rất quái dị và rùng rợn. 

Cuối cùng truyện đem đến một thông điệp, đó là đôi khi chính kẻ thù lại là người giúp bạn phát hiện những phẩm chất tốt nhất trong bản thân mình và trong những trường hợp đó, bạn sẽ chỉ muốn thân thiết với họ.
Cô gái bị mất tích nhìn bề ngoài có vẻ thánh thiện bị hại nhưng bên trong lại là con quỷ đội lốt người.Nhưng tôi lại thích cô gái Amy này hơn tất cả vì cô ấy có vẻ thú vị và bí hiểm
5
494448
2015-01-01 15:50:31
--------------------------
145161
5538
Tôi tìm đọc quyển sách này sau khi xem xong bộ phim cùng tên. Tuy nhiên khi bắt đầu đọc thì quyển này quá sức hấp dẫn. Đầu tiên là lời khen ngợi dành cho dịch giả với cách hành văn mạch lạc mang lại màu sắc riêng cho quyển tiểu thuyết. Những ghi chú cẩn thận, những giải thích cặn kẽ của dịch giả đã giúp tôi theo dõi câu chuyện một cách toàn mỹ nhất. Về cốt truyện thì quá sức tuyệt vời rồi. Tác giả mở ra về một câu chuyện tâm lý, trinh thám, hình sự dưới một câu chuyện tình yêu của cặp vợ chồng Nick & Amy. Những miêu tả chi tiết của tác giả vừa trần trụi vừa đáng thương. Đặc biệt tôi khá thích đoạn Amy miêu tả mình cảm nhận việc Nick ngoại tình qua 5 giác quan như thế nào và cách Nick cho thấy sự ghê tỏm Amy qua cả 5 giác quan như thế nào.  Và nếu bạn đọc nó bạn sẽ thấy nó như một bộ phim kinh dị mãi mãi không có hồi kết.
5
15187
2014-12-29 15:17:03
--------------------------
145105
5538
Người ta vẫn thường nói, ai đó yêu bạn vì chính bản thân bạn, đó mới là tình yêu thật sự. Thế nhưng ngay khi đến với nhau, họ đã không phải là chính bản thân họ, mà là những người tốt hơn, vì người kia. Rồi đến khi sống với nhau được một thời gian, họ dần trở lại là bản thân mình, không còn nỗ lực, cố gắng để là một ai khác như họ đã từng. Mọi tính cách không hề "dễ chịu" cho lắm bắt đầu dần đc bộc lộ, và tình cảm người chồng dành cho vợ bắt đầu phai nhạt, kết quả là ngoại tình và nguy cơ hôn nhân tan vỡ. 
Người vợ,  khi đó, hẳn là khác với những gì chúng ta thường nghĩ, "tình cảm là ko níu kéo, phải từ hai phía" , thường sẽ buông tay dần và chuẩn bị tâm lý ly hôn. Nhưng Amy đã lên 1 kế hoạch rất chi tiết để trả thù người chồng, để lấy lại vinh quang của tình yêu một thời mà cô đã có. Mặc dù tính cách của nhân vật Amy đúng là có phần cực đoan và nhiều chi tiết được xây dựng có lẽ là không có khả năng xảy ra trong thực tế, nhưng lại cho chúng ta thấy một bức tranh vô cùng phức tạp về hôn nhân, về tình yêu và về những người trong cuộc. Tình yêu vốn đã không đơn giản, hôn nhân lại càng không. Và để giữ gìn đc tình yêu khi bước vào giai đoạn hôn nhân, để cho nó vẫn cháy bền bỉ như ngày đầu là cả một quá trình đòi hỏi sự nỗ lực không ngừng từ hai phía, cũng như lời của Amy cuối truyện:
 "Nhưng nếu tình yêu không có những ranh giới, không có hạn định, không có điều kiện, vậy thì việc gì người ta phải cố gắng để làm điều đúng đắn? Nếu tôi biết mình sẽ được yêu thương bất kể có chuyện gì xảy ra đi nữa, thì thử thách sẽ nằm ở đâu?
Tình yêu nên đòi hỏi cả hai phía lúc nào cũng phải thể hiện hết mình. Tình yêu vô điều kiện là một tình yêu vô kỷ luật, và như tất cả chúng ta thấy, tình yêu vô kỷ luật thì thảm khốc đến như thế  nào."

Tôi tìm đến cuốn truyện này vì đã bỏ lỡ phiên bản phim của nó khi chiếu rạp. Gấp lại cuốn sách, sau những tò mò, hồi hộp xen lẫn những nút mở bất ngờ đến choáng váng là những suy ngẫm về tình yêu, hôn nhân và cách chúng ta đối xử với nó, là những điều tôi, và cả bạn, có thể lấy đó làm bài học cho mình sau này. 

Rất đáng để đọc, dù cho bạn có xem phim hay chưa (và tôi đnag download phim để xem nội dung truyện đc truyền tải như thế nào, dù gì thì phiên bản điện ảnh cũng được đánh giá khá cao đấy thôi :D )
5
416088
2014-12-29 11:18:36
--------------------------
144049
5538
Đầu tiên mình biết đến Gone Girl hay Cô Gái Mất Tích thông qua bộ phim vừa chiếu đây. Quả thực bộ phim làm mình ấn tượng với nữ chính Amy. Chính vì lý do đó mà mình quyết tìm đọc lại tác phẩm Gone Girl của Gillian Flynn. Và quyết định đọc lại một quyển sách dù đã biết trước nội dung qua phim rồi cũng không làm mình thất vọng. Tiểu thuyết vẫn có cái hay riêng và sức hấp dẫn của nó với mình rất tuyệt vời. Cảm giác bám sát theo từng con chữ để đi cùng tuyến nhân vật làm mình vừa hồi hộp vừa sợ hãi với diễn biến của nó. Tác giả đã kết hợp một cách khéo léo giữa vấn đề hôn nhân và tội phạm. Nhân vật Amy được xây dựng một cách xuất sắc, diễn biến tâm lý của nhân vật đa dạng, có sự tính toán tỉ mỉ và đó là một cô gái có phần "đáng sợ".
Mình yêu thích cốt truyện này, đã lâu rồi chưa đọc một cốt truyện nào vừa kịch tính, vừa có chiều sâu lại có hồn như vậy. Có lẽ đây là một thành công rất lớn dành tặng cho Gillian Flynn!
5
303773
2014-12-25 11:38:32
--------------------------
137261
5538
Đây là một quyển tiểu thuyết tội phạm rất hay, là sự kết hợp hoàn hảo giữa tác phẩm giải trí và tác phẩm văn học vì quyển sách này được viết bởi Gillian Flynn - một trong ba nhà văn nữ nổi tiếng đương đại viết về dòng truyện tội phạm này và đưa nó lên một tầm cao mới (hai người kia là Kate Atkinson vàTana French)

Hai chủ đề chính trong sách là tội phạm và hôn nhân được tác giả lồng ghép rất khéo, tài tình và không thể tách rời nhau được. Đôi lúc truyện cũng có những khoảnh khắc hài hước nhưng rất quái dị và rùng rợn. 

Cuối cùng truyện đem đến một thông điệp, đó là đôi khi chính kẻ thù lại là người giúp bạn phát hiện những phẩm chất tốt nhất trong bản thân mình và trong những trường hợp đó, bạn sẽ chỉ muốn thân thiết với họ.
5
418158
2014-11-25 15:55:16
--------------------------
